因為一個葬禮，我再一次見返前度

絕大部分的愛情故事中，男主角總是帥氣，
總會有幾個樣子也非凡的兄弟。
為他排憂解難。

我的樣子像吳彥祖，身材似彭于晏，聲線似黎明。
我也想是這樣。

可是我，並不是。

但和絕大部分的愛情故事一樣，
男主角和女主角的相遇，就像有一條紅線繫著一樣。

小息鐘響了，所有學生都雞飛狗走，
急急腳回到班房。

「唔好意思」
又比一個人撞到了。

我一時不為意，把那本中史書跌在地上。

正當我想拾回之際。

她就伸手拾回那本破舊的中史書。

「做咩咁大頭蝦啊？」

她就這樣第一次出現在我眼中。
她的微笑就像陽光.........

其實真的不浪漫，不過正是我們故事的開始。

即便是現在我在那個葬禮中看見的她，
都笑得很甜。

沒想到有一天你也會到我伸手不及的地方。

「喂，你嚟啦。」

「無諗到，我地再見面竟然係佢葬禮。」

「我都無諗過。」

「我地個時仲以為你會同佢行到最尾。」

講這句說話是我的好友-耀明
他總會在我停濟不前時推我一把，可是，那次他卻沒有。

我成績不太好，所以中五便要留級。
一踏入班房就看見了她。

她眼睛大大，還有一把秀麗的頭髮，清秀脫俗。

由於留班，我並沒有主動認識新朋友，
在外人眼中，我想我大概是一個難相處的人吧。

不與人交流，每天下課後幾乎也是第一個離開課室。

其實⋯只是太累不想處理人際關係而已。
中五才要留班，眼看身邊的朋友一個一個離開，感覺真的不太好受。

「反正都係得翻一年，hea吓算啦。」
我心想著......

但是她卻不厭其煩把那些冰冷的牆壁，
把那些圍牆，一堵一堵敲破。

入到班房，我隨便地找個位子坐。
剛坐下，隔壁就有人把袋放上枱上。
我抬起頭，原來是她。

「我叫呀麗，你呢？」

年少的青春就像VLT檸檬茶，苦澀得來甜蜜。

留名

Ok

Lm

lm

留個靚名

LM

每個故事的主角，通常都不是普通人，
我也不例外，我只是比普通人更普通。
就像街上看到的路人一樣。

我不像道明寺般有型有錢。
要我來評價自己，我想......
「木村拓哉」較為貼切。

所謂的一見鍾情，我想就是這樣。

世上能給你有印象的人或者不少，
短褲？豐滿的身材？

但真正令你難而忘懷就是對她的感覺。

或許你會說我單純，天真。
而我就是因為一個笑容。

「我.....我....叫啊健。」

女生彷佛愕然，不知那來的男生，
竟然用了老士的對白來打開話匣子。

她笑了，或許我真的魅力無法擋！

老師步入課室，就這樣開始了上堂。

雄性的本能就是喜歡看漂亮的異性。

不知不覺，我更加留意她，自然到我會不經意雙眼注視她。

不知她是否發現了，有數次和她眼神對望，
當我扮作若無其事時，我再偷看她。
她並沒有移開視線，這個舉動令我不知所措。
只好繼續四處張望。

「做咩成日係咁望住人？」
說這句的人是坐我後面的同學，
正正是我之後的老死-耀明。

「無呀，無呀！我隻眼有啲問題，得唔得呀！」

天呀！
我看她好像正在偷笑。

是笑我嗎？

經過一天煎熬，終於下課了。

「你條傻仔癩蛤蟆想食天鵝肉？好似佢咁嘅女仔，多人追咖，今晚發夢呀，你應該得咖。」
啊朗特意地提我一下。

我眼見她凖備走了，便想問一下她的電話。

「喂⋯你電⋯」

「嘉麗啊，快啲啦，我地等緊你呀⋯⋯⋯」

「你問我d咩呀？」

「我想⋯⋯都係無野啦。」

可惡！你是不是男人，問一個電話都不敢！

正當我收捨書包時，後悔之際，我看到那本中史書，多了張紙條。

「白痴仔，51xxxxxx，過左10點唔好打比我，因為我瞓咗咖啦。」

實在難以想像她會這麼輕易把電話給我。

一個眼神就能令人好似觸動心弦的感覺，
聽說人生中可能只得三次。

新故留名

回到家中，望著那張紙條。

我不禁傻笑，連家人都感到出奇。

「你望住部電話成粒鐘，有金執呀？」

「你理我呀。」

我看著那電話接近一小時，仍不能鼓起勇氣。
明明只是一個電話號碼，媽的，為什麼搞到打仗一樣？

我應該和她說甚麼呢？
問功課比較沒那麼糟！

打開WhatsApp ，她的頭像是一張自拍照。

相片上的她也笑得很甜，有一種感覺，好像總會把你心中的暴風雨驅趕，帶來陽光。

「Hi?」
好像很隨便⋯

「Yo~」
又好像不太好⋯

「你係咪頭先嗰個女仔？」
「我係坐你隔離嗰個男仔呀。」

「喂，衰仔，沖涼啦！」
「一陣家姐番黎又要等呀！」
他媽的一嚇，就這樣把訊息傳送了出去。

等待回覆，莫過於世間上最痛苦的事。
我緊張得把手機放遠一點。

「磁~磁~磁」

是她？是她覆我嗎？
我比保特更快的速度，跑去拿起電話。

「警方呼籲︰提防電話騙案........」

究竟上天還要玩弄我多久？
我長嘆一聲，
「天啊！」

「啪～啪～啪⋯」
「你痴咗邊條線呀，無啦啦大叫！」

我並沒有理會，
一會兒母親用高八度的聲調跟我說。
「啊仔，讀書係咪好辛苦啊，唔緊要喎！」

為了防止她繼續嘮叨，我決定走入廁所。
打開WhatsApp ，我發覺她在線上。

在線上卻沒有回覆我的訊息，看來是真的很多人正在找她。

「磁～磁～磁」

「你識女仔嘅開場白咁奇怪既～白痴仔」

因為男仔總會在心儀的女生面前，腦手不協調。

輕輕一推

幫推

push

自從開始了whatsapp對話，
感覺距離好像接近了一些。

由於我長得特別高，所以排隊幾乎排到最後。

每一次轉課室，不知為何她總是走得特別慢。

就好像等我一樣.....
等我？

直到有一次，我忍不住問：

「做咩成日行得咁慢呀，等我呀？」

「你諗多左啦，傻佬。」
然後她就加快速度走回課室。

我沒看錯吧？
她正在笑？

「今日有無人無帶書呀？」
Miss 黃出名麻煩的，若然忘記帶書上她的課，你就死定了，因為要將今日她教的頁數重抄一次。

身旁有人舉手
「miss 黃....我....」

「咩事呀，嘉麗」

我大聲地說
「我無帶書姐，洗唔洗篤我出黎呀。」

同時將我的書放在她桌上。

「岩瀨健！你真係好曵，留班都唔好好讀書。」

如是者，我就要罰企和罰抄課文，還要放學前交。

「點解要咁做呀你?」
「我地又唔係好熟⋯」

我並沒有回答站在面前啊麗問的問題
我只是⋯⋯我只是想好好保護你。

腦裏突然播起周杰倫的那首歌
「愛情來的太快就像龍捲風」

下課鐘聲響起，
所有人都執拾東西，凖備回家。
唯獨我仍要罰抄那些垃圾課文！

抄到一半，人有三急。
回來後，發現不完整的罰抄，多了幾頁。

還多了一張紙條
「傻瓜，多謝你。」

我就像李白，你就像杜甫。
因為那些字體總不一樣。

我再輕輕一推

幫你推

今天是期待已久的星期六。
代表甚麼？
代表可以放假去玩！

我打開WhatsApp
「你今日夜啲得唔得閒呀？」

我手心冒汗，豁出去吧！
傳送！

眼看由離線到在線上，
再由在線上到離線是多久的事？

我不太記得了。

或許她太忙了吧

母親沒有煮早餐，
那無辦法，唯有買外賣。

一出門我看到了她。
是她！
身旁的那個是誰？

她好像看見了甚麼。

她看見了我。

我一言不發地，迎面走過。

「你識得咖？」

「可能我認錯人啦。」

心如刀割大概是指此刻的感覺，
但是我又憑甚麼去擁有心痛？

童話永遠都是美好的，白雪公主會因為王子一吻而醒來，美女與野獸會因為美女一滴眼淚令野獸變為王子，
卻未曾告訴讀者，他們的後續。

「男未婚，女未嫁。同男仔出街，關你咩事呀？」

聽著聽著又覺得耀明說得有道理。

「你打黎都係想我話比你聽帽事嘅，朋友黎咖。」

「吓？」

「男人老狗都成個女人咁。」
「記住如果佢有男朋友，你嘅敵人就只係得一個。」

苦笑一聲之後便收了線，卻突然收到了她的訊息。

「磁～磁～磁」

「你嬲呀？」

「做咩唔理我喎？」

我看見她在線上，
卻沒有回答她。

逃避現實又如何？
回到學校不是一樣要面對嗎？

一想到有人跟我一樣，喜歡著同一個女生。
一想到會失去她，我的心就疼痛著。
那種糾結的心情實在太沉重，
難以用筆墨形容。

回到學校，她怒氣沖沖地走來。
一手拍在桌子上。

「啪！」

「岩！瀨！健！做咩咁大膽唔覆本少姐訊息！」

「我⋯⋯唔係幾舒服呀。」

「真係咖？」

她突然伸手摸我額頭，
大概這是我和她第一次的肢體接觸。

「無呀，無發燒呀。」

很香，這個距離也嗅到她身上的香味。

她再用手指尖輕輕地點了一下我的鼻子

「白痴仔，個個我表哥嚟咖。」

心跳得快，大概⋯⋯這就是戀愛的感覺。

推

二推

希望大家可以比下意見~~

pish

出得太慢

因為病咗
我會努力出文

保重身體
Btw 我覺得幾好睇，加油

不過好似好少人睇

孟夏一别，白露降，冷颼颼，綠葉也變黃。
衣服也多穿了一件。

「喂，呢啲天氣，不如去halloween囉？」耀明問

「你講學校個個？」

「四人一組，要兩男兩女喎。」

「邊到搵個女出黎呀？」

「我就唔洗擔心啦，大把女，求其一個都得，反而你⋯⋯快手約人啦。」

「可能佢已經有人約啦⋯」
每個男生都會夢寐以求參加，為什麼？

因為每當女生害怕時，男生都有籍口抱著她。
甚至不少人因為這個活動而走在一起。

小息過後，啊禮回到坐位上。

是時候了！
「喂，一齊參加halloween囉？」

「嘉麗同我一齊去halloween派對囉！」

比人捷足先登！
「shit!」

「比我考慮下先，因為已經有好多人約咗我啦。」
嘉麗對住那個男生說。

「你岩岩想同我講咩呀？」

看來我已無望了⋯

「無人陪我去呀，你陪我去得唔得呀⋯」
我隨口細聲說說。

「好呀，嘻嘻。」

真是讓我十分驚訝，竟然那麼快就答應我。
究竟她腦子在想甚麼。

一想到可以跟麗共同冒險，就像小孩看見喜愛玩具般那種興奮。

學校的halloween 很簡單，
就是在一樓集合，看一套鬼片。
然後再由一樓出發夜行到五樓，
之後再回到四樓禮堂，再沿著一條長長樓梯回到地下便為之完成。

老子甚麼鬼也不怕。
最多⋯⋯只是大聲呼叫一下！

男人愛面子，尤其在心愛的人面前。

八時正，這次她穿的不是校服。
仙女下凡，我想就是指眼前的那個她。

她穿著黑白色間條衫，牛仔短褲。

「喂，做咩眼定定咁望住我呀！」
「入去啦！」

這時，我才回過神來。

那套鬼片大概內容我也不記得了，因為我雙眼只得那個她。
看起來很像一個變態，但是你們不會明白。
就像你們看到大波妹一樣。
終於到重頭戲了。

夜沉的月色，令到整個校園都陰暗起來。
那種陰森恐怖感覺，全身都感覺到。

「一男一女，又黑，睇唔到，咁咪⋯」
坐對面的男生大聲說出來。

大概我想到他想做甚麼。
一想到那個畫面，我吞了一下口水。

「健仔，做咩塊面咁紅？」

「無呀，無呀。」
「一陣唔洗怕，企係我後面啦！」
我一邊說，一邊啪大心口地說。

「咁就麻～煩～你啦。」
看著她微笑的樣子，害怕感覺頓時掃空。

這裡大概有十組人，呀朗抽到第三組 ，
而我是第七組。

每當一組人入去，不消五分鐘就會聽到尖叫聲，還有哭聲。

媽的，真的那麼恐怖？

「第七組可以入去啦。」

「健仔，行啦」

「等一等呀，抽筋，我抽筋呀。」

「嘩，咁都講得出。」
「知唔知羞咖。」
「男人老狗，鬼都驚，我就唔驚啦bb 。」
我還聽到四周既人竊竊私語。

「你係咪真係驚呀？我可以唔玩咖。」

「我老母都未驚，我驚鬼？」

說罷，我箭步衝了出去。

揭開黑紗，第一眼就見到地上那個血跡斑斑的頭顱。

突然有人走出來⋯
「嘩！」

我終於明白為什麼不消五分鐘便會有人尖叫。
因為我就是其中之一。

「嘩，媽咪呀，救命呀。」

可憐的我，連那個扮鬼的人也恥笑我。

「你好廢呀。」

「咩呀，我扮驚，我話你知我真係唔驚。」

「喂，你合埋眼先啦。」

「合埋眼，做乜鬼？」

「快啲呀！」

合眼之際，她牽上了我的手。

「既然你驚鬼，就等我幫你趕走佢地啦。」
「記得唔好開眼呀。」

她就像明燈，為我驅走黑暗。

希望大家覺得好睇比翻個正皮我
當支持一下

「一步，兩步，小心啲呀，到啦。」

整段路程我都是閉上眼睛的。
她一句說話就令我安心下來，像是有魔力似的。

若果天使真的存在世上，此刻又是否聽到我真誠譸告？

「喂，衰仔，得米啦喎」

「你講咩呀。」

耀眼指一指，才發現原來我們還牽著對方的手。
我們才尷尬地鬆開手。

「喂，我有下場，你執生啦～」
他突然走到我耳邊說
「記得戴套呀，爸爸！」

「你傻咖？」

時間也不早了，看來是一個好時機，表白！

「我送你返屋企？好無？」

「好呀。」

我們並肩漫步海旁。

我也想不到有甚麼話說，
只好默默跟著她的步伐。

見到有數對情侶拖手而行，有點尷尬。
可惡！我太懦弱了，總是說不出來。

突然她一句說話，令冷凍的氣氛緊張起來。

「其實你係咪鐘意我？」

此刻我好像被人看穿一樣。
「無⋯⋯啦啦，做咩講呢啲⋯」

「定其實又好似佢地咁講？覺得我靚？我心地好？」

我沉默起來。

「唔答就算啦。」

我怕說出來後，此刻的身份會不同。

如果10秒後，她回頭我再告訴她。
如果紅燈立刻變綠燈，我就捉住她的手。
如果⋯⋯

眼看她的背影，
她並沒有回頭，她也沒有再追問，那就算吧，
再問那時才回答吧。
好吧⋯⋯

很快就送到她家樓下。
她輕聲說：
「送到閘口就得啦。」
「小心啲返去啦。」

她發覺了我的心意？
她不聽完我的答案就走了？

自己有算是甚麼，以為去了一次halloween，
日日聊天就能令她喜歡？

「嘟～嘟～嘟」

就在閘口關閉的一𣊬間⋯

你真的不把自己的心意告訴她？
現在不說，你一定會後悔的！
總是以為還有明天的話，這樣會有苦頭吃的…

我大聲叫:
「陽光！」

她探頭地問:
「吓？」

「因為你嘅笑容就好似陽光咁！」

「係咪好似咁呀？」

冰冷的天氣中，我找到了我的暖爐。

打錯字，不好意思

輕輕一推
大家不妨講下你嘅感想，等我改進下~

「喂，呀健？有人搵你喎」

「你就係個個留級生呀？」

「你係？」

「唔好以為同人去咗一次Halloween就當自己係人男朋友呀!」

他還推了我一下。
他是誰？
有點面熟，好像在哪裏看過他⋯

「你大鑊啦，連中六既籃球隊都得罪埋。」

說罷，耀明拍一拍我的肩膀。

「加油，我睇好你，你黑馬嚟。」

「佢究竟係邊個嚟。」
我一手捉住耀明的手，
這種不愉快的感覺使我衝動起來。

「放手先，放手先。」
「佢叫張政雄。籃球隊隊長嚟，我諗係你未留班個陣，我地都以為係佢，會做到呀麗嘅男朋友。」

「講多樣野你知，你個日見到所謂嘅表哥就係佢。」

此刻，頭腦充斥著的都是他們一起上街的片段。

為什麼要暪著我？
為什麼不直接點？

既然你選擇了他，為什麼又要靠近我，使我一再沉淪。

我在她心裏，又是否能佔一席位？
還是我只如玩具般，厭倦了就隨便找個地方處理掉。

背叛就是我把心臟交給你，但你卻交給別人。

不知為何，準時的她今天竟然會遲到。

所有事情就像巧合。
巧合地他來宣洩主權。
巧合地她看不見這幕。

我除了悶悶不樂之外，
還有就是妒忌。

甚至連耀明都看得出，

「唔洗咁嘅樣喎。」
「做兄弟先同你講，條女收你兵呀。」
「明未呀。」

「呀明。」
腦海一片空白⋯⋯
「我唔介意比佢收兵，那怕係一秒，佢有一秒記起我就夠。」

「仲有呀。」

「咩事呀。」

「明明我同你唔熟，點解成日都幫我？」

「因為你好似我。」

「吓？」

「唔好講返以前啲野啦！」

每個人心目中都有一個她，一個故事。

她也察覺出我面色不妥。

「做咩呀？」

「無。」

「講我知啦。」

「真係無。」

「咁好啦。」

整天也沒有再理會我。
只顧和她的同學談天說地。

一秒也沒有注視過我。

眾裏尋他千百度，驀然回首 ，
那人卻在，燈火闌珊處。

推呀~往死裡推!

唔好意思，因為琴日病到七彩

早日康復

每個人都會有一個故事，不論王子與公主。

每個男生都會對她說
「你又靚，心地又好，真係好完美！」

剛步入課室門的她，一手就被她的朋友拉著。

那個女生輕聲地說
「喂，岩先你錯過咗啦，張政雄搵過呀健呀！」
「差啲打架添呀！」
「唉，我都想有人為咗我而打架呀～」

她用眼角瞄了瞄那個男生。

回憶起那一晚。

「陽光！」

「吓？」

「你嘅笑容就好似陽光咁！」

女生返回自己的座位。
並問那個男生，

「做咩呀？」

「無。」

「講我知啦。」

「真係無。」

女生只好無趣地回答，
「咁好啦。」

整日，也感到了無生趣，
這種鬱悶的感覺，女生從來也未曾感受過。

下課鐘聲響起了，那個男生形單影隻地離開課室。
女生想找他好好說清楚⋯⋯

可是，她卻忘記了放學後她要幫老師處理一些事務。

剛巧她再轉角看見一個男孩。

「你咁夜都未走既？」

他並沒有回答。
那算吧。

男生開始哽咽。

直至女生走過。

「你可唔可以對人認真啲？」
「你係鐘意呀健既，就唔該你拒絕其他人啦！」

「我唔係咁既意思，我⋯⋯」

「你又想同人講其實你只係當佢係朋友？」
「唔係個個都可以企得翻起身！」
「我唔知點解你會對呀健咁好，我亦都唔想知!」

說罷，耀明轉身離去。

「因為佢⋯⋯好似⋯」

他和她好像也有過故事，
不過對此刻來說並不太重要。

我介意的不是你暪騙我，
而是介意自己比不上他。

希望你介紹埋比朋友仔睇
多d人討論先有心機寫

PUSH

肯出文未?

推 但係睇落有啲亂 有時跟唔上劇情

再推.

其實我唔係香港，加上又病
不過都好多謝大家支持，推post

邊到唔明？

自從那天起，麗對我態度發生了一百八十度轉變。
她究竟發生什麼事？

「喂，明哥，你知唔知麗搞咩？」

「我點知。」
「你同佢仲熟啲喎。」

我並沒有告訴耀明，
嘉麗她已經沒有再覆我訊息。

不論多麼熟悉的人，一旦不再聯絡。
總有一天，會變回陌生人。

可惡！
我不想變成這樣！

回家之際，我看見了她。
她正在海旁吹風。

我雙腳像不受控制地走了過去，
「喂，你又係到既。」

她嚇了一跳。

「你諗緊咩呀？」

我好想知道她的一切。

「究竟男同女係咪除咗拍拖就無第二個選擇？」

某一年春天，男生身旁調來一位女生。

起初大家並沒有太多的交集，但有一天男生因為借了文具給女孩，漸漸熟稔。慢慢地一起放學，一起溫習、一起看電影，一起用電話聊天至夜深。

原來一切都是我自作多情。

「你講緊既係張政雄？」

「唔係。」

直至有一天，男生在全班面前向女生表白。
女生卻拒絕了。
因為她從來沒想到愛情就是這麼簡單。

「咁我呢？」

我居然會主動問她。

她沉默起來。

「我一直都係到。我會聽你講你嘅煩惱，我會係你失意嘅時候陪你。當你蕩失路嘅時候，我會搵翻你出黎。」

「當初我留班嘅時候，係你第一個同我講野，係你嘅笑容鼓勵我。你就好似天使咁，出現咗係我人生。」

「我知我唔夠張政雄好，但係⋯⋯但係，我可以做一個樹窿，聽你嘅煩惱，我⋯⋯我只係想可以默默咁守護你。」

「唔係咁咖，呀健⋯⋯」

「我知呀！」
我大聲地叫了出來，街外徒人都因為我一下叫聲，注視過來。

「我乜都清楚，乜都知，係你心目中我只係一個普通人，我無同你一齊溫過書，我無同你一齊傾過電話，但係咁又點⋯⋯？」

男生雙眼開始通紅。
「每日⋯每日見到你笑就夠。」

女生這時才恍然大悟。
原來一直以來逃避的是自己。
因為她怕受傷害。
到最後仍然沒有勇氣坦白，
害怕一旦走出舒適圈，最終甚麼都得不到。

「好多謝你呀！」
「我有啲野做要走先啦。」

女生走了，男生呆呆地目送她的背影，
轉聲地說：「加油⋯祝你幸福。」

海風輕拂男生的臉。
「點解會有沙入眼嘅⋯⋯」

此刻女生匆匆回到校園。
「我想參加歌唱比賽呀！」

「呀麗，你真係要參加歌唱比賽？」
「平時你唱k都好少唱歌咖喎～」

「係咪唱比籃球隊隊長聽呢？」

由於那個女生跑回學校。
她一邊喘氣地說：
「只係，有一個人嘅心意，我一定要回應！」

所謂的一見鍾情，就是那刻的你，眼中只有她。

啲對話唔多清楚係邊個打邊個講 清少少會好好多

明白明白
之後會作出修正

今日重有冇？

有！
修正緊！
等多我一陣

今天是歌唱比賽，
說白點，又是中六感謝老師的時間。

整個禮堂都坐滿了學生。
等待著「歌手們」的表現。

「大家好，我係今日嘅司儀。」
「唔知今日會唔會又有男仔唱情歌比心儀女仔聽，定係調返轉呢？」
「大家拭目以待！」

當時，我並沒有發覺那句話有甚麼意思。

一個，二個，三個⋯
我都不記得他們唱的是甚麼歌。

我的腦海中只有她。
整個早上不見她，難道她缺席？
是生病？還是？

「有請，中五嘅鍾嘉麗，唱出佢嘅楓。」

台下人群中有人大叫！
「大雄，你條女呀！」

全場的焦點只有他與她。

悲傷，總是跟著孤單的人。

「烏雲在我們心裡擱下一塊陰影⋯」
第一句就有點走音了。

真的十分可笑。
聽說每個人手上都握著一把打開奇跡之門的鑰匙。
只是，明白這個道理的人少之又少。
能夠改變命運的奇跡，從不以匆匆的姿態出現。
要一步步不斷積累，總有一天奇跡之門會為我們敞開

可是我傾出全力敲打那道奇蹟之門，
可狠是那道門並沒有為我打開。

「我用力牽起沒溫度的雙手⋯」

對，就像我現在為你做的事情一樣。

「唱比你聽呀。」
耀明一邊說，一邊用手踭推我。

「係咩？」
我只好苦笑著。

「我要的只是妳 在我身邊⋯」
她終於唱完了，在舞台燈光映照下的她，輪廓顯得更美。

此刻只聽得到她的呼吸聲。

「五年丙班嘅岩瀨健同學，可唔可以淨係做我嘅周杰倫？」

這是我聽過最特別的告白方式。

故事如有雷同，實屬巧合，切勿相認。

香港時間好夜啦喎～
Ching 仲唔瞓？

推！
希望唔好爛尾

係到想問一下大家想sad ending定good ending

你決定啦

個名咁似iphone嘅故

唔係呀化

突如其來的告白，令我不知所措。
全場嘩然。

整個禮堂安靜得很，四周的人都注視著我。

一分鐘的時間有多長？
就像你考試一樣，
還有五分鐘完結，就如三小時般一樣那麼長。

「我⋯無諗過你會⋯⋯」

心愛的人對你表白，難道你真的一點都不開心？

「喂，企起身，答人啦。」
說罷，耀明輕輕地推了我一下

她一臉窘態。

不知那來的想法，突然我彎腰地說:

「以後就請你多多指教啦！」

整個禮堂就好像只有我與她，
我就像王子，她就像公主，
王子總是抱得美人歸。

可是為什麼我會有難受的感覺呢？
我望著張政雄好像找到了那個答案。

在希望別人能幸福的時候，
為什麼總得有一個人必須要悲傷呢？

就黎將啲艙底貨用完
但我努力的

大家有啲咩意見
不論好壞都可以講下

最後希望大家留下正皮
收翻負皮啦

出快d

出快少少

地點:靈堂

「係呀，係呀，我個時都估唔到佢會咁講。」

「佢真係一個好特別嘅人。」
為什麼好人會竟然那麼早死？

在場不少人也低聲左哭泣。

天堂真的存在嗎？
但願在天堂過得快樂⋯

這一夜，讓我看見了不少從前熟悉的樣子。

耀明突然開口問：
「仲記唔記得秋季旅行呀？」

秋季旅行？
當然記得。

中學生必定會有的東西。
起初大家一定會覺得十分無聊或者多了一天不用做功課。
但隨著年齡增長，你便會明白那些回憶那麼可貴。

我們的初吻，正正是這天，一同失去。

中學生拍拖，大多不會光明正大。
若果在學校遇見，只會大家偷偷張望，
假裝不認識，然後傻傻甜笑。

還有一樣重要的活動，會在中學生涯出現，
就是一起上學，一起放學。

戀愛中的學生總是傻傻地，
那麼明顯在門口等她或他，
真的以為老師們不會察覺。

嘉麗輕輕地地字條傳過來，
「健仔，今日一齊放學囉？」

我甜甜的傻笑，然後點頭。

但似乎給老師看見了。

「喂，岩瀨健，做咩無啦啦傻笑？」

「無呀無呀」

「一陣落左堂到教員室搵我。」

放學後，由於我要見miss黃，
所以嘉麗在學校門口等我。

今天是我們第一次用情侶身份放學。

「等左好耐？」

「唔係呀」

「係呢，頭先miss wong同你講咩呀？」

「佢話⋯⋯佢話⋯」

「佢話咩呀？」

「佢話你好女仔，點解你會揀我，叫我唔好害左你喎。」

「咁你就要對我好好啦，傻佬。」

我不知道說什麼才好。

「係呢，聽日就揀秋季旅行地點，你諗好未呀？」

「秋季旅行？！」

某年某月某天某個人走進你生命時，你就會明白，
真愛總是值得等待的。

雙數正皮就出多幾篇啦

每年中學都總會有一天，要學生出外郊遊。
但總會離不開燒烤這個活動。

「大家決定好去邊個地方未？」

耀明問：
「去大尾篤bbq正呀，又有得踩單車，你無理由唔撐我咖？」

此時，呀麗又說：
「梗係去元朗大棠郊野公園啦，係秋天先可以睇到好靚既紅葉，又可以影靚相喎！」

兄弟想去大尾篤，無理由不投他一票，
可是⋯呀麗又想去元朗。

全班要投票，應該不會這麼好運的。

「大家一定要舉手呀吓。」

大尾篤 十五票
元朗 十五票

「呀健，未舉手呀！老師！」

此刻耀明與呀麗望住我⋯

「係兄弟嘅三個字！」

「喂也⋯⋯」
看見呀麗扁嘴，令我一時心軟。

在友情與愛情之間，
我選擇了愛情。

「老師呀，我想去元朗呀。」

「有16個人投去元朗，咁就決定去元朗啦」

「漢奸！」

「狗賊！」

「賣國賊！」

「老婆奴！」

我與呀麗相視而笑，
儘管他們如何奚落我，
我已不介意了。

望住呀麗的笑容，
讓我為你凖備來一個難忘之旅！
我一定要⋯一定要⋯
牽着你的手，細看紅葉！

每一明天也是你。

721希望大家可以幫幫手上街
多一個就好多
我唔係香港，但同大家心在一起。
睇故今日睇唔到咪聽日
但自由無咗就無聽日

If you fight for what you want,
Don’t cry for what you lost.

明明是很普通的愛情故事，我卻看得很有感覺。

LM

因為每個人都有一個故事

多謝你，好開心聽到有人咁講

等了一星期，期盼已久的旅行日，終於到了。

母親大叫：
「記得帶水呀！」
「紙巾呢？」

「有啦，知啦！」

一出門，抬頭便看見湛湛藍天，陽光普照。

「好彩無落雨～」

今天要十點回到學校，看一看手錶，

「09:45」

還有十五分鐘，慢慢走過去也可以。

突然電話響起了
「你條仆街係邊呀？差你一個呀！」
剛起身就比耀明來了個轟炸

「吓，唔係10點咩，仲有15分鐘喎」

「仆街，你有無帶腦呀，10點係出發時間呀，要早十分鐘翻到學校呀！」

「shit!」
我此時才驚覺，難怪覺到今天有點怪。
我立刻拼盡她媽的奶力起勁地跑。

呼～呼～呼
「好彩趕得切。」
要不然我的心血就白費了。

「上車啦！」

上車時，我和耀明先上車。

我選擇了兩人座位，凖備與呀麗二人世界。

突然耀明坐了我身旁。

「喂，你做咩呀?」

「同我好朋友坐，得唔得呀？」
他一邊說，一邊陰森地笑

「喂，你死開啦！」
我邊說邊用手推開那個混蛋！
今天除了呀麗，誰都不能坐我身旁！

接著呀麗也上了車，
「呢度呀，呢度呀。」

幾經波折，終於讓呀麗坐了我身旁。

旅遊巴終於緩緩開出。

上車後，氣氛好像很凝重。

因為我不知說甚麼好。

我看見她正在用手機看那些「艾豬shop」

「這個屌！」

呀麗被我突然的一句嚇傻了
「你做咩呀？咁奇怪嘅今日你。」

我暗暗傻笑，因為這是今天的第一個驚喜！

我瞇眼地說
「那有哦～」

「奇奇怪怪吓你。」
說罷她那出她的耳機。

我立刻阻止了她。
拿出我的蘋果電話，接上耳機，示意她和我一起聽。

先是播著的是周杰倫—楓

「緩緩飄落的楓葉像思念
為何挽回要趕在冬天來之前
愛你穿越時間 兩行來自秋末的眼淚
讓愛滲透了地面 我要的只是妳在我身邊」

她一臉尷尬，看來讓她回憶起在禮堂上的表白。

呵呵～我可感到甜絲絲的。

這是我第二個為你凖備的驚喜。

下一首歌，便出現了我的歌聲。

我並沒有周杰倫的才華，
當初答應你，做你的周杰倫。
我是認真的，我知道周杰倫是自彈自唱。
所以我用了一個月的時間去學彈結他。

希望給你一個驚喜。

「這個超屌，唉呦不錯哦～」

豈料她說：
「好難聽呀，你唱得！」

噢，她的笑容真的很好看，
就像一件藝術品。
上天真的是公平的，
因為從來都是俊男陪美女。

「吓⋯⋯」
沒有了，我的心血沒有了。

「不過我鐘意！」
「傻瓜！」

「我明嘅，因為我係行偶像派!」

感謝你的出生，感謝上天，讓我遇見你。

我第一次留言是看第一頁的時候，現在大概讀完了。
讀到你幾次想要讀者的意見，加上我還是很喜歡故事的一些情節，所以我試試分享一些想法，由於年紀關係，我主要讀的小說都比較「老派」一點，如果意見不中聽的話，就請不要介意。如果合用，希望能幫到你。

1. To show but not to tell.
我不是名家，但知道寫小說有一個大問題，就是甚麼時候to show，甚麼時候to tell。To tell就是直接告訴讀者故事中的設定和發展，有一個很簡單例子在你故事很早段的地方，你提到「我」很高，所以排隊排得很後。

不過或許你可以用對白交待類似的細節：
「喂，你幫我攞落嚟得唔得？」突然有一女生這樣問我，明明她只要踮著腳就能拿到。
「你攞一攞只係舉手之勞啫⋯⋯」嘉麗甚麼都沒有說，但臉上的微笑彷彿這樣告訴我。

2. 設定有一點亂
男主留班，沒有多少朋友，死黨卻不時在場幫他一把，這點有點怪。女主交代自己和政雄的事情時，你提到某年男生旁邊調來一個女生，不過政雄是男女主的師兄，事情好像不太說得通。

如果已有一個設定、大綱的話，我建議你再推敲一下。

3. 角色性格
女主性情似乎比較熱情大方，男主有點羞澀，可是這個感覺有時卻出現了矛盾，如果是性格改變，最好要多一點伏筆或劇情帶動。

4. 對白
有讀者已說過了，有時會亂。另外，要留意的是，我們日常談話不會每句都很嚴謹的跟著邏輯走。

寫作對白時，可以偶然加進一些「非劇情相關」的句子，增加實感。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
我暫時想到的只有這些，我會繼續讀你這小說，加油。

好多謝你比我嘅意見
直頭好高興添呀
我唔係專業既作家
有好多時我遺忘嘅伏線，錯處都要你地提出，
當然我亦都會係唔影響結局，問下大眾嘅意見，同大家一齊進步。

第一點方面
我會努力試下，或者我有時好想話比你地聽個畫面，等你地代入到。

第二點
伏線黎嘅
可能會覺得亂，當慢慢會鋪出黎

第三點
或者係女仔熱情啲
有時人會因為怕失敗，而唔敢做一啲野
正正機會可能得一次，主角先會大膽跨出一步

第四點
之前有讀者講過
所以我而家都盡量加翻啲人名係前後

非劇情相關？
呢到唔係幾明白

希望大家睇下究竟香港而家發生緊啲咩
可能有人話我睇故點解都要關政治事

非常抱歉~因爲我係香港人
後日就會再出翻。

係我呀，改左名，其實我都好鍾意寫野，睇完你嗰po，心思思，改左嗰筆名

咁講返寫對白呢一點，同劇情唔相關，即係說話內容唔係直接帶動到劇情，我試下用例子嚟解釋下。

首先我老作一個例子俾你睇：（寫慣書面語，希望你唔見怪。）

版本一
「今天碰見了張太，說兒子考了第一。」李太突然煞有介事的說。
「那就替她高興吧，畢竟他也很艱難。」黃師奶沒有看她，邊說邊撿起一綑油菜，遞給菜檔老闆。
「怎麼說？」
「你不知道他有自閉症嗎？」

上面這版本已經足夠交代張太兒子有自閉症，但成績很好。不過我個人認為有點單薄。

版本二
「今天碰見了張太，說兒子考了第一。」李太突然煞有介事的說。「不過也不是甚麼好學校。」
「那還是替她高興，畢竟他也很艱難。」黃師奶沒有看她，邊說邊撿起一綑油菜，遞給菜檔老闆。「今天的菜很新鮮。」
「四塊五。」磅好了，老闆把菜和䓤放進膠袋，又遞回去。
「新鮮多一買一些。」李太笑著說，臉上卻沒有多少笑意。
「才兩個人吃飯，這樣就好。」黃師奶看了一下對方，然後往肉檔方向走過去。
「怎麼說他不容易呢？那學校成績一般般。」
「你不知道他有自閉症嗎？」

版本二就加了紅色一段對整體情節無大作用的內容，不過那是正常師奶對話，雖則無直接帶動劇情，但增加了真實感，同時也算是透露了黃師奶的家庭狀況⋯⋯

－－－－－－－－－－

借用你的例子：
版本一
我雙腳像不受控制地走了過去，
「喂，你又係到既。」
她嚇了一跳。
「你諗緊咩呀？」
我好想知道她的一切。
「究竟男同女係咪除咗拍拖就無第二個選擇？」

其實可能可以變成：
「喂，你又係到既。」我雙腳像不受控制地走了過去。
她嚇了一跳。
「做乜自己一個人？」我好想知道她的一切。
「想靜下。而且你唔覺得咁嘅天氣一個吹吹風好正咩？」
「你仲有閒情逸志，不如快啲返去讀書啦，聽日數學測驗。」
「你擔心自先啦⋯⋯」
「其實⋯⋯點講呢⋯⋯」
「乜嘢啫？」阿麗雖然掛著微笑，但語調聽來有點不耐煩。
「你諗緊咩呀？」我鼓起勇氣，希望打開她的心屝。
「究竟男同女係咪除咗拍拖就無第二個選擇？」
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

我都係業餘，連一篇見得人嘅小說都無寫過，膽粗粗俾意見，希望你唔好見怪。

話說回來，見你有提社運嘅事，其實我好高興，因為你唔單止經營自己嘅故，仲會關心社會。

我長居紐約，成日都會諗如果我係香港，可以點做，但係奈何返唔到嚟。

你地年青人一定要撐住。

加油！！！

我會盡量描寫多少少，真實感我一直都想做到出黎比大家
其實如果你有諗法嘅，不仿試下！
我只係希望用微薄嘅聲音，盡量去比更多人知道
我地熱愛嘅香港真係病咗啦，
舊時嘅香港係能夠容得下一百種聲音，而且亦都能夠聽得清楚一百種聲音，講緊啲咩。
但係而家只係容得下一種聲音，任何其他聲音就隔著曬
係咪係香港住，無所謂咖，大家心繫香港。
能力範圍內做到嘅，文宣個類囉，係咪先？

721之後，同朋友傾，發現原來我地本來都有諗過送小朋友返香港讀小學。

你地可能覺得好笑，不過我地會有呢個諗法因為想小朋友多學一啲中文同廣東話，同埋如果單論學術水平，其實香港嘅中小學教育真係唔差。

我嘅職業令我經常接觸小朋友，所以我可以同你講美國嘅教育其實有好多問題，亦令到我地呢啲旅美嘅外地人（唔單止香港人，包埋其他移民），都會有諗過送小朋友返鄉下讀書。

但係見到香港咁樣，真係唔敢再諗。

我同我朋友都係三十幾歲，生活無憂，但係唔上唔落，無權無多餘錢，體力又無後生時好。

愛香港，不過只能牽掛。

可能我大想頭，我想試寫小說，都係想用文字批判現實。希望他日我地會係我嘅小說po裡面交流。

多謝連登仔囡，係你地度我感受好多動力。

不知不覺，我們已經到目的地。

「嘩好多人呀！」

「話咗啦，去大尾篤咪好。」
耀明不滿地笑。

我只好以笑遮醜。

老師們用慣常口吻地說
「大家揀好燒烤爐未呀？」
「好好享受你地最後既旅行日啦！」

最後的旅行日？
對，今年我已經中五了。
明年今天應該已為公開試努力。

所以更加要珍惜今天。

大家都有備而來，準備了一部又一部即影即有相機，準備作最後的留念。

尤其最後一年，總會有一件所謂的班衫，
以表團結。

「男仔就係負責起火先。」
「女仔就負責拎啲野食，野飲出黎。」

班上一位男生，自告奮勇地說：
「等我黎啦！」

我立刻坐下，然後說：
「快啦，大傻！」

我看見他雙手拿著小木枝對著樹葉不斷磨擦。

天呀，他不是想鑽木取火？

「等我嚟啦！」
耀明用他純熟的手法，不消數分鐘便把火焰弄出來。

我一臉問號：
「點解咁快嘅？」

「佢以前童軍黎咖！」

聽完呀麗這樣說，
我仍然不敢相信那個型男耀明竟然曾經是個童軍！
一想到耀明身穿綠色帽子的模樣，就純覺搞笑。

終於可以燒烤了！

我把雞翼燒得金黃然後放到嘴邊咬住，直接把燒烤叉當餐具使用。

「睇熱呀！」
行過的呀麗，拍一拍了我的頭說。

「咁我肚餓嘛～」

「係啦，係啦！」
「嗱！」

突然呀麗拿出一碟裝滿食物的碟子。
她總是溫柔體貼。

「唉，我都想有人燒比我食！」
那些同學喧嘩地說

「你地搵唔到咁好嘅女朋友啦！」

我也想不到因爲一個秋季旅行能和他們混熟，
可能是因為大家都要統籌食物，分工方面。

吃完一大輪之後，就當然要做適量的運動，
剛巧我看見了在草地上有群小學生正在踢球。
於是我拉了耀明陪我去和那群小學生玩！

「可唔可以比我地踢下幾球？」
我大膽地問。

豈料那群小學生很快便答應。
但條件是我和耀明一隊對他們二十個小學生。

有大群人追逐著一個足球，何其痛快！
不知是否小孩子的叫聲太大，
吸引了呀麗。

呀麗看見了我，大聲地問：
「牛高馬大，仲要恰細路？」

「你落唔落黎一齊玩呀？」

突然那群小學生說：
「姐姐又落黎玩？」
「咁唔好公平喎！」

然後指著我，說：
「你揹起姐姐，同我地玩啦！」

就這樣第一次揹起一個人來踢足球。

「喂，你得唔得咖？」
「我上黎啦！」

第一次近距離接觸到她，
那種香味又再次出現。

「嘩，咁重嘅。成隻豬咁重！」

「你講咩呀！」
然後呀麗用手拍打我的頭。

「揹起你，我就唔會放低你！」

她甜絲絲地笑：
「聽住先啦！」

又再開始一班人追逐。

「因住整到佢地呀！」

我想把球傳給耀明，
可是一時大力了，那位小學生牢牢地被我的球射中。

我立刻放下呀麗，跑過去看他的情況。
真的過意不去！

突然有一個學生說
「哥哥唔關你事，只係佢無啦啦衝出去撞個波！」

「吓！」
我一臉茫然。

正當那群學生吵吵嚷嚷時，

耀明說：
「快啲走啦，你係咪想同人地老師講我唔小心ban中佢？」

「哥哥去個廁所先，一陣⋯一陣再番黎！」

三十六計，走為上計！

我一手拉住呀麗，
打眼色叫她趕快離開現場。

「好攰呀，坐下先。」

「健仔，你點可⋯」

「咔擦」

大傻拿起相機為我倆拍下第一張合照。

他應該以為我們會做些甚麼，
好等他能放上班群讓人恥笑一番。

那就好心他不要用閃光燈！

「喂，你做咩？」

「幫你地留低回憶呀！」

時間不等人這句說話是真的。
快樂時光總是過得特別快。

學校的老師已經離去，並一再叮嚀我們要小心。當然有些學生亦已經離開，

不過作為最後一次旅行我們當然不會這麼快就完結
至少要玩到晚上才夠本吧。

春天時，大多草木蓬勃生長，且現青蔥色，
正是茂盛時期，就像學生時的我倆。

往死裡推

黎近都盡量會大篇啲！
希望⋯⋯⋯
大家比啲元氣我！

一開始就知係sad end

唔係下化
可能未必呢～

喺咁咦啤啲你。

老師離開後，大家更加玩得瘋狂。

我想是因爲大概最後一次旅行吧。
大家都玩得樂而忘返，想好好盡興一番。

此刻，在這個元朗大棠郊野公園充滿著笑聲。

一群人正在玩捉迷藏，你捉我躲。

突然呀麗大叫一聲。

「啊！好痛呀！」
呀麗一不小心滑倒了，正當我想過去扶起她。

剛巧讓我看見那一幕。

耀明卻不避諱地揹起她。
還是說呀麗沒有拒絕他？

「還翻個女朋友比你啦，佢受咗傷呀。」
之後耀明便離開了。

可是我卻甚麼都說不出，
此刻心情不太好，
就像你看到桌上有你喜愛的蛋糕，
卻被人吃了一口。

或許此時我能察覺出耀明有⋯⋯
事情未必會這樣發生

「做咩呀？」
「做咩唔出聲姐？」

「嘻～你呷醋呀？」
呀麗看到我樣子不太好，
看來她看得出，我在想什麼。

「喂～！」
說罷她用手踫了我的臉頰數下。

「唔好搞啦～」
我愈說愈火大⋯⋯

我不知道發生甚麼事⋯⋯
為什麼會無明火起⋯⋯
就像是一個暴怒的人，你叫他不要憤怒，
顯然是對牛彈琴。

「唔好搞呀！」
我想撥開麗的手，可是⋯⋯

「啪！」
我卻錯手打在她的臉上⋯⋯

她呆了下來。

能令你笑的人，未必能讓你哭。
可是，能令你哭出來的人，
隨便地說幾句，就能你展露笑容。

「我去個廁所先」
搞甚麼鬼！我竟然會出手打女人。
這次沒有了，我的初戀就這樣沒有了。

「無事嘛呀麗？」

「做咩佢會無啦啦打你咖？」
「佢而家又去咗邊呀？」

「無⋯事⋯呀，係喎，你地玩得開心啲，佢有啲唔舒服，我同佢翻去先啦。」
聽得出她是勉強自己，堅強地說出來。

「咁你自己小心啲啦，有咩就打比我地啦。」
說罷那幾個女孩子便走回去。

我一出門口，就看見她正在等我。
雙眼通紅，由憐生愛。

「我⋯」
我連怎樣令自己開心也不知道，但不知那來的自信，我想令你笑。

「對唔住。」

「係為咩對唔住呢？」

「因為你睇穿左一樣我唔想比人睇穿嘅野！」

「姐係？」

「你岩岩講嘅野！」

「比人睇穿左就打人，有啲人真係小氣～～」

「我個吓係撥開你！」
「唔係有心！」

「行啦。」

「但你唔係想繼續同佢地玩咩？」

「唔緊要啦。」
「我而家想你陪我。」

就這樣，我俩沉默了數分鐘。
直至巴士來了⋯⋯

我一聲不響地坐上了巴士。

「做咩事又唔出聲喎？」

我默不作聲，是因為為自己所做的感到後悔。
有人曾經說過男人其實和女人一樣，
都會口不對心。

「無。」

「你又嬲咩呀？」

「我都無嬲。」

她扯了一下我的衣袖。

「喂，喂！」

「又......」
我凖備望住她大吼一聲。

還記得小時候，每當電視正在播出男女親熱時的畫面，母親總會輕輕帶過，這是好朋友才會做的！

直到小學一年級，我與一名女生很投契。
甚至好比兄弟，我依樣畫葫蘆，親了她的嘴一下。

「你係到做咩？」
可惜的是比當時小學老師制止了。

「媽媽話呢個係好朋友嘅表現！」

「睇黎我要打電話同你媽媽傾下！」

就這樣，整個小學生涯都背上小色魔這個罪名。真是要感謝那個老媽的教育。

直到小五我在Foxy看過一段影片才明白，
這個動作叫親吻，這個行為大多數是為對異性表達濃濃的愛意才做。

她突然探頭親我這個動作，令我反應不來。
那刻我除了發呆和張大眼睛外，就沒有了。

那刻時間好像停止了，
不論是風聲，街上的雜音，
我們彷彿都聽不到。

我看見她閉上眼睛，我也跟著合上眼睛。
感受一下這個世界。
我聽到了，我聽到了她的心跳聲。

「嗱，我比咗個初吻你，你唔准再嬲咖啦！」

你的吻像魚，像那條接吻魚。
找到了，就是你。

再輕輕一推

支持下

推推推

好似無咩人睇

你寫故事的目的是甚麼呢？
如果為了成為作家，你要不斷寫作，也要培養一種正確對待創作的心態。
創作需要很多養份，而其中一樣就是堅持，我本人是做藝術的，哪門就不說了，但創作過程大部份時間是孤獨的，而且經常自我否定，但作品還是要完成。

我學我那門藝術超過十年了，都是這樣一份一份作品完成，雖然大部份作品都很垃圾，但這種過程磨練了心志。

有本小說叫Jean Christophe，書中主角的祖父對熱愛音樂的他說：「你追求的不會白費，因為你追求的是真善美。」

或許你追求的不一樣，但你就一個故事一個故事的寫下去吧。

推一下

多謝你發夢，我睇左一陣直播，不過返緊工，唔可以繼續睇。

大家加油。

大大力推

好多謝大家嘅支持
哪怕就算得一個人睇，我都會繼續。

那天回家後，每天放學後，我們像糖痴豆那樣。

每天能碰面已經上天給我最大的禮物了。

中五生涯，大家也𢤦，除了補課小測就是補課小測。不少學校為了令到自己的排名看得更加好，會不停讓學生做練習。

耀明一邊伸懶腰，一邊打著呵欠說：
「唉～仲有中文補課呀」

突然坐我左手邊的那個死肥仔說：
「聽日仲有小測添呀！」

讓我介紹，他姓死
不不不，不是真的姓死
只是所有人口中都會這樣叫：
「喂！死肥仔」

本來我在班上沒有朋友，卻經過秋季旅行，
異常能和其他人打開話匣子。
那個肥仔也是，本身他看我不順眼。

印像未經過秋季旅行，我和他只說過五句

「喂，你可唔可以幫下我呀?」

當天我忘了甚麼，要他幫忙。
數學功課？還是甚麼？
但回來的答覆卻非常有攻擊性。

「喂，呀大明星，點洗人幫呀你，你都出哂位啦。」

「你連女神都搞得掂，無野唔得嘅。」

就這樣我對他的第一印像也不太好。
後來在秋季旅行中得知，
他說因爲我永遠都是和人低頭談天，看似高高在上，而且頭髮永遠那樣長像個壞學生一樣。

天啊，我生得那麼高都無辦法，
加上那時興木村拓哉，不是看人不起，壞學生好不好。是fashion! 是style!

「喂，肥波，聽日測咩？」
他叫肥波，信我，真的像波一樣，皮膚黑黑的，傻頭傻腦般，不過卻口齒伶俐。

回想起來，能夠融入這個班，也多得耀明和啊麗。

為什麼？
有時候，我覺得我和耀明很相似，不論愛好，興趣也接近一樣，我喜歡聽許冠傑，他喜歡譚詠倫，最重要的是他常常給我意見。

「出師表呀，咁都唔記得。」
肥波大叫地說，把我從思緒中拉回來。

耀明問道：
「做咩呀？」

「其實點解我地識左唔係好耐，但就fd過打band?」

耀明一臉正經地回答：
「因為你on9，我白痴。」

耀明看到我對這個答案好像不滿意

「因為你好似我，好似以前既我。」

說罷老師剛巧就來了。

是時候找周公了。

「噠！」
啊禮用筆，示意我不要睡著，專心聽書。

可是！
可是⋯⋯我真的不是讀書的材料。

「你再係咁我唔理你咖！」
「你聽日小測唔合格你就知死！」

「仆街啦！」
下課後，我拉著耀明和肥波。

「兄弟！究竟出師表講咩！」

「先帝創業未半，而中道崩殂，費禕，董允係好人黎」

「肥波，你真係有聽書咖喎！」

「一睇我就知有文學修養啦吓話。」
肥波作勢扮魯迅先生

耀明恥笑地說
「最低分個個要企係操場一個星期呀。你好自為之啦。」

我們總是臨急才抱佛腳，總是失去後才後悔。

樓主加油

我推一推先

好有feel 加油樓主

新讀者留名
加油

推一推

我唔知有無睇我故嘅人係前線

我想同你地講

我地可以洩氣
但唔可以放棄！

回到家中已經八時正了，距離十二時還有很多時間，換句話說我有四小時。

來吧！對決出師表！

「先帝⋯⋯⋯先帝咩呀⋯⋯」
我不知道自己是否真的有病，
為什麼集中力只得十五分鐘。

我打開WhatsApp，

「做緊咩呀？」

輸入中⋯⋯
「溫緊書呀，你咁快溫曬啦？」
「唔合格，我唔理你咖。」

「溫唔入腦呀！」

「溫唔入腦都要溫，知唔知？」
既然呀禮這樣說，只好放手一搏。
我認真地望住書，
說真的，我從來未試過認真地溫書。
若果我是讀書材就不用留班，對不？
但是我又不想呀禮失望⋯⋯

「磁~磁~磁」
誰打給我呢？

螢幕正顯示呀麗的名字。

她輕聲地說：
「喂？」

我也試著扮她的聲線，
「喂？」

「我屋企人係到，唔方便咁大聲講野呀！」

對了，呀禮曾說過她家管得比較嚴。
畢竟她是一個十時正就要上床的女孩。

「做咩呀？」
其實我也頗高興，因為能聽到她的聲音。

「um⋯⋯你要加油呀！」

「我知啦。」

不知是否那句加油魔力，
掛了線後，我竟然會主動地溫習起來。

「先帝⋯⋯先帝創業未半，而中道崩殂⋯」

不知道我是否太入神，
老母入了我房，我也不知道，
不過，隨著那聲大叫後，我便知道了。

「嘩！」
「嘩! 呀仔溫書呀！我無眼花睇錯呀嘛？」

「出翻去啦！」
「唔好阻住我溫書啦！」

「老豆！快啲拎相機黎影低佢呀！」

「唉，我出去溫算。」
為了考取佳績，我決定逃離那個煩人的家

「而家8點半⋯仲有個半鐘⋯⋯」
「夠時間嘅⋯夠時間嘅⋯」
之後我便拿起中文書，走到附近的自修室。

相信大家也經歷過，每逢十月之後，自修室一定的會充滿著很多人。

不過由於我八時四十五分來到的關係，
看得出還有數個空位。

我趕快地坐下，希望能追回時間。

「先帝創業未半，而中道崩殂⋯」
我口中念念有詞，不停地說，望能把郭攸之、費禕、董允等人記入腦。

「你咁樣緊係會記唔入腦啦！」

我抬頭一看，她是誰呢？
不過她也挺漂亮，紮起馬尾就像一個明星般
有一點似曾相識的感覺，好像在那裡看過她。

「你係？」

「咁又係嘅，你呢啲大明星點會記得我呀⋯」

「我叫張文君，文章個文，君子個君，我都係同你同班咖。」

難怪這麼眼熟，原來是同班的。

「睇黎你好唔掂喎，你咁樣溫書方法。」

我雙眼發光：
「難道你有妙計？」

可能我突然用上文縐縐的語調，
她微笑一說:
「嗯⋯⋯你可以試下我嘅方法嘅！」

嘴上說得再漂亮，若不能衝出自己的枷鎖，
終歸都是痴人說夢。

好似打錯左呀禮做呀麗

眼殘 冇野了hahha hahahaha

唔撚係呀

我已經先發現自己打錯咗
無將啲人名改翻

十分抱歉

又打錯字，唔好意思

好睇

出文未？

咁唔係我睇錯？

留名支持

唔係
係我一時打錯

「你要知道人嘅記憶力係同大腦有關，包括海馬迴⋯⋯」

大姐，我只是想合格，
為何拋出一大堆我難懂的terms?
甚麼甚麼海馬迴，小腦和諸葛亮有甚麼關係？
難道他沒有？

正當我想眈天望地時，
她看似知道我並沒有專心聽她的話，
「簡單黎講，用故事黎記住佢地啦！」

別開玩笑了，當我像三歲的小孩？

「信我啦。」
她邊說邊揭開中文書。
「啦～要背到出師表，就要了解個故事先，」

「知唔知出師表係要黎做啲咩？」

一早來自修室之前我就略略看過
「Em...係豬國良寫俾劉禪嘅，希望佢親好人，遠離奸臣。」

「仲有呢？」
「等等！你頭先講豬咩話？」

「咩呀，咪豬國良囉，打過三國無雙一定知！」

她搖頭地說：
「都唔知話你傻好定蠢好？」
「人地叫諸葛亮呀，等我由頭講一次比你聽啦！」

我終於明白為什麼有一陣熟悉感，
因為她用的沐浴露和我家一樣。
我細心打量了她一眼，
其實她也挺漂亮，不過偏氣質型。
噢，就像劉亦菲。

「喂，做咩係咁望住我呀！」

「無，我覺得你幾似一個明星。」

她淺淺微笑，面泛粉紅。
「你係咁樣溝女咖？」

「唔係呢～」
「我發覺你又真係幾似呀劉亦菲喎。」

「究竟你係咪想合格咖，咁多口水？」

「知道啦，長氣miss」

如是者她用了一小時便把出師表的故事完整講述出來。

她看一看手上的錶
「你仲有無野唔明？」

「了解咗故事，大概都寫到十句嘅。」

「咁你比心機啦，我要翻屋企啦。」
說罷當她正轉身離去。

「真係唔該你，幫助我咁大嘅忙。」

「唔緊要，咪當我幫自己溫下書囉。」
「好啦，我走啦。」

「等一等先⋯」
她看見我欲言又止。

「得啦⋯我唔會同人講喎。」

「我廢事令人誤會咗你啦～」

當其他人看到一男一女那麼夜在自修室，
總會少不免令人遐想。

「嗯。」

「呼⋯⋯」
此時好像如釋重負，
可是我沒有做錯事，
不知道自己怕甚麼。

「磁~磁~磁」
「做咩呀，呀麗？」

「我黎檢查你，睇你有無偷懶！」

「大人，冤枉呀，小人仲突登去自修室溫書呀！」

「真係？」
「咁你溫成點呀？」

「我咪當佢故事咁記入腦！」

「咁叻？」

「係呀，係喎，十點半啦喎，仲唔瞓？」

「因為⋯⋯」
「因為我掛住你！」

天呀～若果我有心臟病肯定會病發。
我由衷地甜絲絲笑了起來，

「我都係呀！」
雖然大家在不同的地方，
但是電話卻拉近了我倆。

惜花的人會早起，因為花在陽光下會顯得更漂亮。
愛月的人會晚一點睡，因為月亮只會在晚上出現。

Push

希望大家係留名之餘
再講下大家嘅感想

等我睇下我文筆，劇情有咩改進

最後好多謝大家嘅支持

同一個人？

「好啦，距離自修室閂門嘅仲有半個鐘。」
我拍一拍自己的臉頰，希望令自己前精神一振。

讓我嘗試一下用背默方式寫出來先。
原來用故事方法是有用！
慢慢我便能寫了出來。

「磁～磁～磁」

「係我呀！張文君呀！」

難道她有東西遺留了？

「呢個我電話。」
「你仲有咩唔識，就問我啦。」

「我知道啦！」

她心地也不錯。
看來長得俊俏是個原罪。
又一個女生被我迷倒了。
一想到左一個美人，右一個美人，
我從心底裏大叫出來，
「Woo~Ho！！」

「同學，同學。」
「你可唔可以個樣唔好咁猥瑣？」
「你隔離枱嘅人投訴你。」

「我⋯」
言未畢，那位職員接着說，
「希望你可以檢點啲啦⋯」

「你真係FF得太多啦~」

「人地關懷緊弱勢兒童，你明唔明呀？」

此刻的我正把昨天在自修室的事情告訴肥波和耀明。

你想得沒有錯，他們正在恥笑我。

「好啦，開始小測啦。」
老師一聲令下所有人都回到坐位。

經過一小時煎熬，終於做完了。

「唉，好攰呀，終於測完，落堂走得啦。」
肥波一邊抓著頸一邊說。

「你記得應承咗我啲咩咖可？」
啊麗睜大眼睛地說。

「知啦。應該合格嘅。」

雖然我不知道啊麗為什麼要強逼我做一些不擅長的功夫，
不過相信都是為我好的。

「咁我走先啦。」

啊麗因爲之後參加了其他課外活動，
所以今天的我放學後十分空閒。

「不如去打機囉？」

我和肥波異口同聲地說

「好啊！」

中學生涯男孩子放學總會在網吧流連，
印象中當時的潮流是信長，
老實說，自從留班後我也很少到這些地方。

一來舊同學他們為了DSE而努力，自然就少了時間去玩。二來現在的小孩玩那個英雄聯盟，我也不太懂。

這次會選擇去，無他，只是當陪陪朋友。
應該是這樣說那個中學生會凖時下課後回家？

一入到網吧，看見那個紋身潮童坐在門口。
他用眼尖睄了我們一眼，
「二個鐘十四蚊呀。」

突然口袋裡一震
「磁～磁～磁」

我看一看電話，

「我都係唔去啦，下次啦。」

張文君：救命呀！

人總是得一想二，
一句我愛你，說了多少遍，換了多少人？

唔係

你半夜三更上水嘅，做乜唔訓

覆下大家
其實係寫文

我頭先都寫緊，加油

我再推

想問仲有無人睇

一直等緊

新人留名 我有睇架！

有

突如其來收到了救命信息。
不敢嚇了一跳。

「做咩事？」

茫茫大海裹要找一個人絕非易事，
更何況是一個不太熟悉的人？

我曾經也想過是不是她在開玩笑⋯⋯
奇怪了，過了五分鐘，
手機上的信息仍然單剔。
看來她收不到⋯

我嘗試打給她，可是每次也進入留言信箱。

「係邊呀？」
我跑回學校附近的地方，希望能找到她。
與此同時我再嘗試打給她。

「嘟⋯嘟⋯嘟。」

通了！

「喂！」
「你係邊呀？」

「我係學校附近個個公園到呀。」
我聽得出她剛剛哭過來。

我深信自己從沒跑得那麼快⋯
此刻的我為了他人而吃盡他媽的奶力地奔跑。

「呼⋯⋯呼⋯⋯呼」
「我終於⋯⋯搵到⋯你啦。」

我見她雙眼通紅，明顯地有些事情發生過。

「你咩料呀，無啦啦救命？」

「我⋯⋯」
我見她欲言又止，難道⋯⋯⋯

「你唔係比人搞呀？」

她沉默起來，令我更加擔憂。

「岩先有兩個金毛仔撩我，我好驚，我唔知點做好，所以⋯⋯」

「你打救命就係呢個意思？」

「我識既男仔唔多，搵佢地唔到咪唯有搵你囉。」

「好好玩呀？無啦啦打句救命呢，之後又唔聽電話？」

我想我發火的原因大概是這般小事就在WhatsApp 裹打句救命。

「玩？ 咩好好玩？」
「佢哋又搶我電話？你又知唔知？」

「咁你有得大叫，呢到有其他人咖？」

「講到尾你都係唔信我，我呃你做咩？」

說罷，她怒氣沖沖地轉身離開。

我伸手拉住了她。
「我唔係咁既意思呀。」
「我⋯⋯」

大多數連續劇會發生的就是女主角會出來，
然後看到男主角與別人拉扯，我也不例外。

就在此時，

「健仔？」
「點解你地⋯⋯」

Oh! Shit!媽的，幹你娘！
最意料不到的事竟然在這刻發生。

「啊麗，聽我解釋先。」
「嗱，真係唔係好似你咁。」

我看見她雙眼通紅。

「我⋯⋯」

我看見她這樣十分難過。
腦海中不停出現很多說話，
但不知為何就是說不出口。

「我同佢真係無野，唔係你咁諗⋯⋯」

「咁你比個解釋我呀。」

紙是包不住火的。

愛情是扣分制的，
起初大家心底都有不同分數，
一旦歸零，
終會分開。

多謝大家比我嘅支持
我愛大家，

每一個比我留言，我都會睇！

呢排無睇 sor
但係支持你，遲少少我會睇晒佢

幫手推

我好多謝你幫我推
不過大家係推之餘
都留低你地嘅意見，感想，
就好似鞠大哥咁

其實一直都想同大家互動下！

地點:靈堂

「估唔到又會信喎。」
耀明說

說起來慚愧。
竟令到啊麗傷心。

「我相信佢。」
「因為佢同其他人唔同。」
啊麗是真的相信我當時那番話，

因為她那堅定不移，
清澈的眼神仿佛這樣地告訴我。

我把事情一五一十地告訴啊麗，
包括我如何在自修室認識張文君，
還有為什麼我會在這裏。

「你講嘅野都係真？」

我沉默下來，不知道說什麼才能令啊麗明白⋯

「係。」

「你唔信嘅可以問下佢。」

此時，張文君也走過來，
「係真咖，我同你男朋友係無野咖。」

「我信你。」

我十分呆然，因為她說出這句時十分冷靜。

「你傻咗呀？」
啊麗旁邊那兩個八婆大聲地說。

「你唔係信佢呀？啊麗？」

「捉奸在床喎！」

愛情從來都是兩個人的事情，
可是一到朋友的口中，便不是兩個人，
大家的朋友會互數對方不是。

「如果兩個人之間連少少信任都無，仲點行落去？」

她真的好勇敢，在這麼多人面前說出這一句，
相比之下，我真是一個懦夫，把所有東西都推給啊麗。

但我卻不知道碟子上終有了一條不顯眼的裂縫。

「我⋯」

「聽日唔好遲到呀。」
「我地行啦。」
就這樣，啊麗便和她的朋友消失在眼球中。

我看得出她的背影是悲傷的。

「好對唔住呀。」
「唔係我叫你出黎就唔會比人誤會。」

我苦笑著說，
「都唔係你嘅錯黎，唔洗咁自責喎。」

「夜啦，你翻屋企小心啲啦。」

雷電一閃即逝，
天空開始陰暗了，就像天上的雲也感受到我的內心，好黑好黑，好像快要哭出來了。

「喂，你去邊呀？」

我並沒有理會她的呼叫。
走呀，走呀。

很快便走到那天和啊麗的海旁，
果真沒錯，終於下起大雨來，
街上的人四散，希望找到一個暫時能避雨的地方。

我顯得礙眼，
大家四散奔跑，而我卻慢慢走着。

我希望在這裡可以碰見啊麗。
不知過了多久。

突然有人為我遮住雨水。

「你係到好耐啦，我擔心你凍親呀。」

我抬頭一望，是她—張文君。

「佢應該翻左屋企咖啦。」

我細心一看，她的鞋子和褲子已經半濕了。
我邊抹掉眼睛的 ‘雨水’邊說，
「你企咗好耐呀？」

但她卻說，
「都唔係好耐姐，條白痴企幾耐，我咪企足幾耐囉。」

那天的遇見，
卻未能換來同渡未來挽手數十年。

往後裹推

手足齊檢舉！ 唔該
段片影到勇武個樣！

推
個故好睇，樓主加油
不過講真有啲亂

邊到亂，但我睇下點執？

有時跳黎跳去要睇兩次先catch up到發生咩事

好的，我會加翻啲地點，或者分隔線

故事幾好睇~有校園小說feel，有D甜又有D酸~
不過希望我估唔中個劇情啦~

因為年少輕狂，難分愛的輕重，
所以總會有點甜，有點酸，
最後會有點甘，有點苦。

你估到我之前點，唔係呀化

講黎聽下

今日輕輕一推

另外我都放咗上紙言

希望大家都幫幫手
Kick入去

我最後一推

第一眼睇到標題就諗「只等到紅白儀式一場偶遇才會面～」

那天後，我和啊麗就好像隔了一堵牆。
我不知怎樣和她打開話匣子。
她也不知道如何面對我⋯

甚至班上的人也感到。
小息時，
「你同啊嫂搞⋯⋯搞咩呀？」
那個肥波邊吃東西邊說。

「頂，你條麵彈咗過黎呀！」
我大叫地說。

「唔好死頂喎，萬大事有我地幫你諗計喎。」

很溫暖，說真的⋯
起初我以為我沒可能再次認識到兄弟，
大家要明白，有些人結識了十年都是朋友，
但很奇怪，有些人結識了數月便能出生入死。
他們不但沒有排擠我，更和我交心。

「我⋯⋯」

「男人老狗就咪婆婆媽媽啦。」

如是者，我又再從前天說起。

「嘩，犀，健爺真係溝死女。」

「姐係所以話你，係到食就唔好係到疴嗎～」

「啊明哥仔，我知你溝女多過食飯。」
「但我真係同傳無野呢～」

耀明恥笑地說，
「我信你，但人地又係咪真係信你呀？」

小息完結的鈴聲響起了。

突然肥波說出一句：
「好多時候我地以為無事，發現有事嘅時候已經太遲。」

明明肥波沒嘗戀愛滋味，卻又能語重心長說出這麼有意思的句字。真不簡單。

上堂時，我有意無意把紙條傳給啊麗，
可是她一眼也不看過來。

不論我做甚麼，她總是冷淡對待。

經過一個早上，甚至有人傳出我和啊麗已經分手了。引來不少男生來到班上。

「真係咖？真係分咗手？」

「嘉麗，你係咪真係同佢分咗手？」

「唔緊要呀，你仲有呀！」

我還聽到四周的人竊竊私語。

她站起來說：
「雖然唔知你地係邊到聽翻黎，但唔好意思，我嘅周杰倫只係得一個！」

說罷，她便坐下來，
不過我聽得出她輕聲地說了一句，
「唔好以為我原諒咗你。」

下課後，啊麗的態度依舊這樣。

僅憑模稜兩可的態度是改變不了命運的。

我決定將我的心意，我的歉意，
寫在黑板上，大大的讓所有人看！

於是，前天晚上，我特地較了鬧鐘，
比平時早了半個小時回到學校。

我在黑板寫上，
「最重要的人，就在身邊。」

我看一看手錶，
時間尚早，就到樓下買個早餐吃吧。

「霞姨，早晨。」

「究竟邊個咁大整蠱，亂畫黑板！」

所謂的破繭而出，多少會伴隨著痛苦。

再推

黑板令我諗起求婚大作戰

麻煩大家睇故同時間，
留意一下琴日發生緊乜野事。
睇故固然重要，
但我想講
香港更重要
一陣機場見大家

你好嗎？

香港加油

聽日就會出翻文
希望到時仲有人睇

新讀者留名

小息時，我看見啊麗，
但她好像沒有反應，態度仍舊這樣冷淡。

我心想:
「無理由咖，寫到雞乸咁大隻。」

我膽大地走過去問啊麗
「餵！覺唔覺得今日黑板有咩特別？」

看得出來啊麗並不想回答我，不過最終她又有開口：

「黑板？特別？無喎。」

無奶油咖！
明明就我就寫到黑板上，為什麼？

我思前想後，也想不出原因⋯⋯

苦無良策，最終只能對啊麗的朋友「出手」。
說清楚，「出手」的意思只是向她們打探消息。

據我所知，啊麗的好朋友是一名叫榮倉詠詩，
是一個日本與香港的混血兒。

她就坐在耀明的旁邊，亦即是坐我的斜對面。
我鼓起勇氣，拍拍她的肩膀。

「con.... con.....！」

她轉頭，目無表情地望著我，
好像不太明白我為什麼要叫她。

「con⋯lee⋯之⋯嘩！」
(こんにちは 日語你好的意思)

「其實你可以同我講中文。」

我眼望肥波，示意他為何令我出洋相！
他立刻掩臉不看我。

不過就這樣亂打亂撞，終於再一次啊麗展露笑容。儘管她偷偷一笑。

「Er⋯⋯放學得唔得閒呀，有d野想請假下你呀⋯⋯」

可能我突然一約，她也想不到。

「好呀，不過要快。」

啊麗用了眼尖睄了一下，
是我錯覺嗎，她好像扁嘴。

下課後，我便叫了榮倉詠詩出來，

「大佬呀，我求下你話我知點先令到啊麗唔好嬲呀！」

此時耀明剛巧走過便說：

「女仔就最鐘意驚喜比個驚喜佢，嚇佢一跳啦。」

驚喜？甚麼驚喜好？

豈料榮倉詠詩語出驚人，
「周傑倫啦，一於係佢樓下扮周傑倫！」

？！

「這個超屌哦！」

我印象中依稀記得周傑倫有首歌是很好聽，

我只是為了啊麗才彈結他，而且只是識彈一首歌。不緊要，為了哄回啊麗！

結果，我花了2小時才勉強地學懂。

7時正

好，於是我便跑到啊麗樓下。

「嘟～嘟～嘟」

「啊麗呀，你落一落黎呀。」

「唔落啦，太夜啦。」

我早會料著會這樣，
Plan B

我在街道上開始大聲唱出來，

「我想就這樣牽著你的手不放開⋯」

PK！太緊張了！
走音⋯⋯

「愛能不能夠永遠單純沒有悲哀⋯」

街上的人紛紛議論，
「好難聽呀。」

「聾啦！」

想也想不到，我唱了兩句後，
就有保安出來，

「呢到係私人地方黎，麻煩先生離開。」

我便沒有理會，於是他們便想報警。

「唔好意思呀，呢個我男朋友黎。」

啊麗第一句說：
「我真係無你咁好氣。」

第二句說:
「我驚我唔落黎，你比人放上YouTube 。」

「嘻嘻！」
奸計得逞了！

「姐係你唔嬲喎！」

啊麗她一邊指著我的頭，一邊說

「下次唔好啦，有咩都要同我講！」

_ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _
「一鞠躬，二鞠躬，家屬謝禮。」
又有人進入靈堂。

「我想入去睇一睇佢。」

那個人深一深呼吸，
儘管有了凖備，可是在事實面前也枉然沒用。

結果也是哭了出來。

「點解呀，點解呀。」

其實他很細心，卻總要把這份體貼的細心轉一個大圈，然後試著讓我發現。

我真的發現了，但你可否不要走？

距離會讓你遺忘，但是回憶卻會永駐。

自推三下

二

最後一推

大大力推一下

多謝支持

寫得好好啊樓主 好有畫面

好多謝你

有畫面並不是我寫得好
而是因為大家也一樣

在春蔥歲月裏，
最開心，無憂的大多都在中學發生。

睇咗嗰故好似幫我重溫一次中學拍拖咁

紙言追開Lm

紙言個邊有時唔係幾得閒更新，
非常抱歉

要live嘅都係呢邊好多

最後都多謝你呀

文呢

8月18號，麻煩手足逼爆維園
到時我地一齊見

文章將會在片刻出

支持

過去的你，如果能將某人忘記。
現在的你，又何須痛苦掙扎到如此地步呢？

人類擁有的優點很多，其中之一就是徹頭徹尾大嘆自己多麼不幸。

「點解呀，點解呀。」

在這場白事中，我聽到了啊禮撕心裂肺的哭聲。

那孤單的啜泣，她一定是很難過吧。

相信我，你我至今也從沒聽過。

_ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _

「啊麗，今日我地一齊放學呀！」

耀明，肥波異口同聲地說：
「你地好翻啦？」

而榮倉詠詩則低頭偷笑。

「當然啦！」

「但係有野做喎！」

說起來，原來我已經一個星期和她放學。

我一臉不解地問：
「你要搞d咩呀？」

「下下星期就係聖誕舞會啦！」

光陰似箭，日月如梭，
說時遲，那時快，
小測過後，便到聖誕派對了。

我望一望日曆，剩餘時間能留在校園不足一年。一年後，大家為了自己的前程努力。

我望一望身旁的啊麗。

有人說拍拖會遇上三次考驗。

第一次考驗-初戀，因為情竇初開，不知愛的輕重，大多悲劇收場。

第二次考驗-升學，因為離開舒適圈，去了開拓眼界，才發覺世界那麼大，不想放棄整個森林。

第三次考驗-工作，會多了很多現實的複雜計算在一段關係裏，金錢，地位環環相扣。

一想到離校後，大家便會少了時間見面，
很快很快便會成為陌生人，真的有點唏噓。

說穿了，其實生怕有人從我手中搶去了她。
我對妳的擔心，是源自我的自卑，
因為我真的沒信心。

「你幾點放學呀？我等你呀！」

「可能6點或者7點啦，可能會好夜咖喎。」

我單眼地說：
「唔緊要，我等你，等一世都等。」

現在才四點，唯有找肥波和耀明吧⋯

「今日放學去邊玩呀？」

豈料耀明回答：
「佳人有約。」

「閃先。」

我唯有轉向第二個目標，

「呀波哥，波哥，唔知你又有無野do咁呢？」

「有事就波哥，無事就死肥仔。」

「我要補習呀。」

Shit!
那我做甚麼好？

我在學校附近走著，
不知那來的感覺，
我決定到圖書館裏逛逛。

我望著書架上密密麻麻的書，
卻連一個書名都沒有看得入眼。
每一次看書都會有一陣倦意，
但不知道今天為什麼會想到圖書館。

若被熟人看見，大概是以為我瘋了。

「喂! 」

我的後背突如其來被人大力拍了一下。

「你又係到既?」
原來是張文君。

我求其拿起一本書，
「係啊......借書睇。」

她燦爛地笑着說，
「你講大話，你之前話過你唔會黎圖書館咖喎。」

「我無野做，想黎借本書黎睇下姐！」

「你唔洗陪人咩？」

「關你咩事姐。」

「車，嗱，如果想睇書學野就呢本啦。」

我看一看了書名，
「華麗緣」

「又係呢啲？好悶咖喎。」

「於千萬人之中，遇見你所遇見的人。於千萬年之中，時間的無涯的荒野裡 ，沒有早一步，也沒有晚一步，剛巧趕上了，也沒有別的話可說 ，惟有輕輕的問一聲：噢，你也在這裡嗎？」

「你究竟講緊咩呀？」

「張愛玲寫啲書好有味道咖，睇下啦！」

時間尚早，就看看吧！

於是者，我就坐在圖書館的角落裏看起來。

一會兒後，不知道，她是否故意坐在我的身旁。

我呆呆望著她。

「我只係咁岩又係到睇到本書，試讀一下咋。」
她一臉認真的說。

我會心微笑，
我知道她不是。

我望一望時鐘，六時正，也差不多了。

天色已黑，街道上剩下趕回家吃飯的途人和零聲數個學生。

我準備離開門口時，張文君叫住了我。

霉黃色的燈光映照下，顯得她更美。

「不如一齊走好無?」

「對唔住，我約咗啊麗呀。」

無數事，無數人從我身旁經過，
可是我卻怎麼都握不緊。

題外話

其實本身諗住小試牛刀，大概諗住寫到三十話到就完，
但寫到結果個陣又好似差咁啲野，所以先有而家大家見到嘅故事。

希望你地會鍾意

火力全推

我再推一推

今日先發現呢個故 努力追文中

今晚有冇

多謝支持呀

有，你要等一等，因為我夜晚先有多d靈感
好對唔住呀

知道 等你出文！

唔洗對唔住，多謝你肯免費寫文俾我地睇先真

我跑到學校，門口沒有人。
於是我打電話給啊麗。

「喂，你放未呀？」

「落緊黎啦。」

於是我便乖乖坐在一旁。

想不到卻被這一幕嚇呆。

在人群中我看見了，兩個人，
張政雄和啊麗。
他們兩個有說有笑。

「Hi！」
想不到張政雄會主動和我問好。

「Hi」

「咁我唔阻住你地啦，我走先啦？」
「聽日見啦啊麗！」

「聽日見」？難道明天還會和啊麗再見面？
心裡有一種煎熬的感覺。

「做咩呀？」

「點解佢會⋯⋯？」

「師姐問我幫唔幫手，我都唔知佢係到咖。」

我疑問道說，
「無聽你提起過既?」

「我都係岩岩先知咋！」

之後啊麗和我談甚麼我也不太記得了，
大概是在辦舞會時的趣事。

走著走著，便到了啊麗的樓下了

「咁我翻去先啦。」

「好啦，小心啲啦」

說罷，便想轉身離開回家去。

「同你行多陣啦！」

「吓？」

「做咩事呀！」

我一邊捽鼻子一邊說：
「無野喎。」

她就像我肚裹的蟲，總會看穿我的心事。

「唔鐘意呀？」

「唔⋯⋯唔係呀」

她停下腳步來說，
「你唔信我呀？」

「我唔係唔信你呀，我係唔信佢咋。」

「我地無野咖喎，普通朋友黎咋。」

「但你地曾經又曖昧過，又⋯⋯」
你看穿了我的心事，卻不明白我會擔心。

「無事，你信我好無，我地只係朋友。」

如果他當妳不是朋友呢?
就是因為大家是男人才會明白，男人想怎樣。

「你可唔可以唔再去幫手呀？」

「點解你會咁蠻不講理咖？」

從來沒看過啊麗這樣說話。

「我⋯⋯」

她轉身便離去，

我輕聲地說，
「因為⋯⋯我自卑。」

第二天，回到校園裹，
學生會大事宣揚聖誕舞會一事。

回到坐位時，竟然看到啊麗，

「麻煩友！」

我露齒微笑。

因有著你，跟我一起，親愛的你。

終於到了，聖誕舞會的日子。
每人都盛裝出席，我也不例外。

我穿了父親的舊西裝，
說實話一個中五學生怎會有一件西裝。
寬闊肥大的西裝顯得有點衣不稱身，
不過不緊要，我用樣子撘救。

聖誕舞會這個活動只有中五生才能參加。
一來想為他們打打氣，二來用來撮合一些人。
說實話只是每年學生會為了識女仔的藉口。

大會宣告，舞伴男一個，女一個，
各自從箱中抽出號碼，
雙方各自抽出號碼，相同的號碼為之一組。

我要跟啊麗一組!
一定要抽到!

原來張政雄負責處理，
各人排成隊伍抽號碼，
當啊麗凖備抽自己的號碼時，
我看到張政雄在遠處偷笑。

抽完後，我便走過去悄悄地問:

「你抽咗幾多號?」

她說:
「你抽咗啦咩，好似未到你喎?」

她遞給我看，原來是11號。

我拍心口保證。
「唔中都抽到中！」

張政雄大叫，
「喂，到你呀。」

然後悄悄在我耳邊說，
「抽到中11先講啦。」

「願我們在天上的父、願人都尊你的名為聖⋯⋯」

「求下你啦，上帝。」

「中到就真係幫你含能咖啦。」

我深呼吸一口氣，然後探手下去取號碼。

「1⋯⋯⋯⋯」

「係17呀！」

我中出你娘親一百次。

「嘻！」
此時張政雄正冷笑。

「係咪你，係咪你做咗手腳！」

此時，啊麗走來，
「你冷靜啲啦。」

「佢出埋啲陰招呀」

張政雄雙手攤開，表示無奈。

「算啦，算啦。」

我想不到說什麼話回應。
但我鐵定他耍了一些手段。

「11號」
「竟然會抽到11號喎！」
你不夠我來的，他彷彿這樣告訴我。

忽然有個女聲在我旁邊說，

「請問，你係咪11號呀?」

我拿著紙轉身，就看到一個女孩。

Miss ng 說

「你咁樣著得好靚喎，小君。」

「多謝。」

當某一天，某個人走進你的生命時，
你就會明白，真愛是值得等待的。

一時眼花睇錯數字
十分抱歉

傻啦，我呢啲垃圾文都有人睇
要多謝你地就真

幫你推一下 加油

推呀 追左好耐

多謝你呀
咁夜都唔瞓，仲支持我

唔知點報答你
好多謝你

岩岩重睇一次，發現漏了一小部分，
令大家重睇，抱歉

因身體不適，未能打文
暫停一天，十分抱歉

保重
慢慢，身體要緊
btw新讀者

咳.....
人間有愛
多謝支持

順個靚便
輕輕一推

終於追晒喇。

加速

岩先發完夢
Sorry大家，努力打文中
一陣就放上黎

萬分抱歉

唔洗

加油

發夢>打文

耀明和肥波拉著我說，
「跳隻舞姐，冷靜d，無謂搞到個party咁呀!」

命運總是喜歡作弄人。

「你⋯⋯你係17號？」

她點一點頭說，
「你就係我partner？」

我眼看遠方的啊麗，明顯地她不喜歡。
我走過去跟啊麗說，
「不如我地走囉？」

「但好似唔係幾好喎⋯」
不知說啊麗天真，還是善良好。

音樂隨之而播。

「無時間啦。」
我一手拖著啊麗的手然後奔向禮堂的門口。

我在背後聽到張政雄大叫：
「喂，你地去邊呀？」
「喂！」
_ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _

我不知道為什麼健仔對張政雄會有敵意，
不知道為什麼要那麼蠻不講理？

其實，我是知道的，
或者表達方法不太好，
全都是他緊張我。

起初我也不確定他是否真的能做我周杰倫⋯

甚至覺得自己這個決定會否太衝動？
儘管那天看到他和她糾纏不清，
也反問自己，是否真的深信他？

不緊要了。

在這一𣊬間，他的背影真的很耀眼。
他常常說我的微笑就像陽光，
其實正正相反。

_ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _

雖然不知道這樣做，會有甚麼風險，
但⋯⋯

啊麗突然緊緊握實我的手。

我回頭一望。

腦海想起那首詩，

「昨夜星辰昨夜風，畫樓西畔桂堂東。
身無綵鳳雙飛翼， 心有靈犀一點通。」

就這樣，我倆漸漸消失在人群中，
只剩下兩個傷心人。

正當我們走到門口時，被Miss 黃叫道，
「喂，搞咩岩瀨健？」
「好地地乖一日都唔得？」

我急中生智，
「啊麗唔舒服，我帶佢去醫療室呀。」

「等我陪佢落去啦。」

「吓？」

「咁我都唔舒服啦。」

怎料Miss wong說，
「見你行得跑得就知你扮啦。」

台上的司儀大叫，
「17號，邊隊號碼係17號！」

「喂，叫你呀。」
說罷，Miss Wong便把我推了出去。

台下的觀眾正在歡呼。
我慢慢地走上台上。

媽的，閒時不見我那麼好運。
還未開始舞會，就搞甚麼小遊戲。

一回神，啊麗就不見了。

司儀說：
「究竟邊隊今晚能夠贏出小遊戲呢？」

張文君看見我上台又驚又喜。

「你唔係走咗咖咩？」

「我比Miss wong捉翻翻黎，難為咗你啦，抽到同我一隊。」

「唔緊要啦。」

很可惜，因為我和她真的不合拍，
所以結果只得最後一名。

音樂愈來愈大聲，燈光由十分光猛漸漸變到霉黃。

大家和各自的舞伴開始集中在中間的位置。

她問，
「你跳過舞未咖？」

由於現場太多人聲和音樂，所以蓋過她的聲線。

我大叫，然後指住耳仔示意我聽不到。

「吓？」

她突然探頭在我耳邊說話，
「我問你識唔識得跳舞呀?」

如此親密的接觸，讓我的耳朵開始發熱。

「嘻嘻，做咩耳仔紅曬嘅？」

我可以懷疑她剛剛是故意的。

「我唔係幾識跳咖。」

她伸手握住我的手，
「嗱，跟著我，一，二，一，二。」

「呀！」

我不好意思地說，
「唔好意思呀，我無心咖。」

原來跳舞不像電影中般簡單。
是......很難的。

曾經有人說攜手和你步入婚姻禮堂的，
並非自己最愛的人而是選擇了第二愛的人。

打打下文，瞓著咗
非常抱歉

仲有無貨？

無啦無啦
要等今晚晏少少啦

宜家好似P牌推唔到

唔係下話

想知幾時可以甩p

如果無搞錯，要上線九十日之後

新讀者留明

唔知係咪就失戀 睇到呢個故 好簡潔 但覺得有中學拍拖個種真實 某個甜蜜位睇到自己會笑一笑 希望樓主繼續寫下去

多謝支持

好多時人會反省，但當去知道嚴重個一刻，已經太遲啦。

一齊咗8年 近排吵完 發現大家關係唔係想像中咁堅固 越來越疏遠 希望仲可以救得番 好唔捨得呢段感情

我都希望你可以，八年時間真係好長。
幾乎將雙方最青春個段時間交托俾大家。

溝通係最好嘅方法
希望爸打可以救得翻

我倆愈跳愈順。

「一，二，一，二，轉」

「你學過跳舞咖？」

「學過少少啦。」

她低頭說出一句，
「你覺唔覺我地好有緣呀？」

我不太明白，
「點解咁講呀？」
_ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _
面對前方的男子，女孩想起在圖書館的那一天。

她碰巧來還書，卻看到那個熟悉的臉孔。

然後與他一起溫習，在危難之時，那個男生卻
願意拔足狂奔地找她。

是他令到女孩明白，她並不是被世界遺忘的一人。
_ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _
我見張文君她沉思起來，從她雙眼看出，
又是另一個故事的開端⋯⋯

「都係無野啦。」

大家都很陶醉在這個舞會，
包括我也一樣。

直至我看見Miss wong才想起，
在這個學校聖誕舞會中，
只得啊麗在保健室，有點不是味兒。

我想走過去Miss wong 那裡。

此時音樂一轉，大家手放在前方的膊頭，
玩起人龍來。

常言道:「歡樂嘅時光過得特別快，係時候又要講bye bye。」（不是甚麼偉人提出）

時間也不早，
冬天的日照時間比較短，
到了四，五點便開始入黑了。

耀明說，
「喂，啊麗呢？」

這才想起，我立刻跑過去詢問Miss Wong，

「啊麗佢係保健室休息呀。」
「你落到去都就打鐘咖啦！」

不出Miss Wong所料，

正當我飛奔，跳樓梯之際，
鐘聲就響起了。

「咯～咯～咯」

「我入黎啦！」

只見啊麗失落地坐在床下，

「Er....放學啦。」

臨近聖誕節，商場都會裝飾一番。
相比沿途的風景更有色彩。

「嘩，真係好靚呀。」

我用眼尖睄了一眼，
仍然沒有表情。

「知唔知點解唔可以係船上講笑話？」

「係因為海嘯呀，嘩哈哈。」

結果也是一樣。

心裏只得三個字，
「出！事！了！」

男人大丈夫，能屈能伸。
終於我落下男兒淚。

「一滴，二滴⋯⋯」

緩緩地跪了起來，就像往時一套TBB的古裝。

大叫，
「小人知錯，請從輕發落。」

「無呀，要判死刑咖啦。」

「唔係要咁大鑊呀！」

啊麗鼓起泡腮地說，
「無我係到，跳得好開心啦？」

「唔開心咖，因為都無咗一個人⋯」

「咁係邊個呀?」

說這句時她伸出她的拳頭，作裝要打過來。

「當然係大人你啦!」

「車，你同呀小~~~~~君跳得好開心咖?」
啊麗問。

「咁你又唔搵同張政雄你跳?」

「我同佢都無野!」

「咁我夠係囉。」

「我廢事同你講呀！」

一切都是源於我！

我看著她失落的樣子，把心一橫，並叫道，
「你合埋眼先！」

啊麗說，
「做咩呀？」

然後她合上了她的眼睛，

「跟我黎！」

「噠～噠～噠」
我把街旁放上聖誕樹的燈飾掛在自己身上，
整個昏暗的街道再次綻放光明。

「唔知小姐願唔願意賞面同我跳隻舞呢？」

我伸手握緊啊麗的手，
「May I ?」

啊麗很愕然，想了又想，然後便笑著說，

「sure!」

世界上，我愛三樣東西，陽光，影子和你。
燦爛的陽光，永恆的影子和獨一無二的你。

樓主既文幾好笑 覺得男主性格有點似自己

喜歡就好了

因為現實大部分人都係咁

今日心情有啲沉重，

希望大家反思下社會發生緊咩事情。

明天先再出文。

希望諒解。

推一推
加一加速

發覺樓主每一「章」（定係「節」呢？因為篇幅都好短。）都會有一句結語。

每日睇一段仔，應該okay嘅
不過之前有排無睇，連續咁睇會有少少choppy。

但係我都同你講過啦，我比較老派，睇慣字海⋯⋯所以你可能唔洗理我。

我之前有聽你地講
所以我加翻啲地點，或者間線黎提示轉咗地點或，角色

字呢個問題，就因為每日一話所以可能字數上有啲少。

每一句結語，可以係關個話嘅內容，又或者係主角嘅心聲。

不過都多謝你嘅意見

呢幾日都有發夢 依家先有時間上呢個po 支持

辛苦了手足
出完去都想瞓覺多過打文

無論天氣多冷，街上有多少途人，
此刻我的眼中只有她。

「Jingle bells, jingle bells, Jingle all the way.」
街道上的音樂就好像為了我們而播。

「嗱，舞就同你跳完啦。」
「唔准再嬲啦！」

然後我用指尖輕輕地點了一下她的鼻子。

啊麗邊摩擦她的手說，
「呼，真係好凍呀。」

我把她的手放進我的口袋，
「咁咪唔凍囉！」

————————————————
對了，這年的聖誕真的特別凍。
因為這年只得我孤單地過。

別時容易見時難。
流水落花春去也，天上人間。

————————————————————
「咁我地聖誕節個日見啦！」

聖誕節？

Shit!
究竟我是智障，還是白痴！
我竟然忘記了這麼重要的日子。

距離聖誕節還有二天，
就和啊麗來個冬日之戀！

說實話我也不知道聖誕節應該去那一些地方，
於是我打開電腦，在搜尋器打聖誕節好去處。

第一個顯示的是「跪地插jj求聖誕出pool」
這群連登仔真特別。

經過我從各處搜集資料，我已經有了一系列計劃。

這個計劃真的驚天動地，泣鬼神，
若果要拍成電影大概叫「在港島中心呼喚愛。」

萬事俱備，但感覺終是還差了一些東西。
對了，聖誕禮物！

但我並不知道啊麗想要甚麼⋯⋯

「係呢，你鐘意啲咩？」

好像很隨便⋯⋯

「就黎聖誕啦喎，比個願望你，你想要啲咩⋯⋯」

有一點尷尬⋯⋯

我真的想不出如何開口問，於是我便在WhatsApp詢問一下兄弟的意見。

「緊急！我唔知點開口問啊麗鐘意啲咩！」

我看見肥波typing 中，誰料到他的答案竟是

「你有無見過啲狗公係同啲狗乸求愛？」

「無呀嘛！直接啲啦！」

耀明又打

「汪！汪、汪」

「妖，咪玩啦。」

作為損友他們真的一流。

「問下佢朋友咪得囉，白痴。」

正所謂「近城隍廟都唔求番支好簽！」

「嘟～嘟～嘟」

「con 爸 嘩，詠詩Des!」
（こんばんは 意思：你好）

「其實你唔洗次次同我講野都要加日文。」

「哥man啦西！」
(ごめんなさい 意思：對不起）

電話裏頭的另一邊只得笑聲，
我只好硬著頭皮地問，
「我想問啊麗醬鐘意啲咩？」
(ちゃん （醬）意思：唔知，動畫裏面常見）

她的笑聲更加利害，有一刻我真的擔心她會笑到窒息。

「你等我一等！笑到我好肚痛呀，你再叫多次啊麗醬！」

天啊！真的有需要笑到這樣？

經過數次嘗試，她終於平復了心情。

「頭先講到邊話？」

我話，
「啊麗小姐佢鐘意啲咩？」

「我記得佢話佢睇中左個袋。」

「不過女仔都係傾向鐘意啲handmade嘅，或者有心思嘅野。」

不知道大家有無有一個對象是想白頭到老，一起走入教堂，我不是說現在。

而是在你心中，最青春時遇到的那一個。

心思？

剛巧電視上正播放著求婚大作戰，
決定了，
我看一看我的豬仔錢甖，
就買這個吧！

等了三年又三年，終於不用自己一個再過聖誕節。

我望一望鐘，
「終於⋯⋯終於，係聖誕節啦！」

正常日子，我應該還在床上，
可是這是普天同慶的日子，根本我興奮得睡不著覺。

先刷牙洗臉，然後再享受一個熱水浴！

「Gel個靚頭先！」
人靠衣裝，對鏡弄好一個潮頭。

由於我的頭髮頗長，其本上也不太用打理，
𣎴過這天出奇地花了差不多一個鐘頭。

畢竟是第一次聖誕節的約會，當然要乾淨一點，我不想在這一夜有任何問題！

我再一次對著鏡子檢查一番，
衣服ok！潮頭ok！錢ok！ 禮物⋯ 禮物唔ok！

我竟然忘記了，把禮物遺留在桌上
「呼，好在無唔見！」

我小心翼翼地打開包裝盒，仍然完美無瑕！

當我準備出門口時，被娘親叫停了，
「今晚翻唔翻黎食飯呀？」

我抬高了頭，然後撥一撥前陰。
「唔翻！」
頭也不回就步出家門。

作為一個風度翩翩的男生，當然會到啊麗樓下接送她。

等了十五分鐘，仍然未見啊麗出現，
我不停在心裏說女士化妝需要一些時間，嚇我唔到既。

就在此時，我收到啊麗的電話，
「喂？」

「我到左你樓下啦！」

「對⋯唔住呀。」

「吓？」

「詠詩⋯佢岩岩同佢男朋友分咗手，我要去陪佢呀⋯⋯」

「等⋯⋯」

「嘟⋯嘟⋯嘟。」

掛線後，我還是久久未能釋懷。
今天的計劃一切都跟我想像中不一樣。

原本計劃不是這樣的.......
這時應該在渡輪上看燈飾。
然後在和她到奧海城外拍照⋯⋯
再⋯⋯

我在街上漫無目的地遊蕩。

誰又能善心親一親我，由唇上來驗證我幸福過？

我喜歡冬天，
若果冬天下沒有你，
那我連冬天也不要。

今次真係特別篇！
比平時嘅字數多一倍！

希望大家會鐘意！

由於p牌推唔到post，
希望大家幫幫手

可以令到多啲人睇！

Post一下，好sweet

Push,自膠打錯

支持 推一推

支持，推

推一推，
加一加速！

B

幾時再出文呀樓主，好心急想睇

明天出文，今天有要事辨

樓主，我們到了，你在哪裡？

我不想那麼早就回家。
我看著街上的情人一對對，
由商場再到大街，無論逃到那一處，總有人的身影。

我只想靜靜地渡過這一天。

「喂也，你隻手好涷呀！」
我望住那兩人，憶起前幾天。

那女生問，
「覺唔覺得個個人好奇怪，係咁望住我地？」

「唔好理佢啫～」

「我諗聖誕節都唔會有人痴線到去圖書館睇書呀⋯⋯」

這個想法驅使我到圖書館裏看看。

其實我是帶著一個希望去的。
我每一次去都會踫上張文君。
這一次又不知道會不會呢?
老實說，
而她這樣的女孩說聖誕節沒有人約這樣也說不過。

打開門口，除了數個職員，恍如進入無人之境，
我左顧右盼，我已經逛了整個圖書館一遍。
她真的不在。

「你搵我呀？」
她從書架探頭說⋯
我擦擦眼睛，果然是她。

「點解⋯點解你係度嘅?」
我就好像看見一個消失多年的人一樣。

她問，
「應該係我問你點解會係度先真呀?」

我再問，
「做咩會係到嘅？」

然後用肩膀撞一撞她。

「我黎還書咋，我睇錯日子，今日到期呀。」
想不到這麼有條理的女生也會大意。

「咁你呢？」

「我黎借書啫。」

她笑著說，
「喔?乜你咁好學咖咩?」

「你理我呀！」

「咁我唔理你啦，我走啦！」
說罷，她轉身離開。

「玩你咋！」
「今日你著得咁靚，唔係去拍拖架咩？」

我冷淡地說出，
「唔洗啦，我而家好得閒。」

「喔～還完書我真係走啦！」
她並沒有再追問下去。

「我送你啦。」

「唔洗喎。」

我苦笑地説，
「反正我都無野做咖啦。」

自離開圖書館，氣氛有點

「你等我一陣！」
之後她急步走開。

數分鐘後，
「嗱，聖誕節快樂呀！」
原來是一包巧克力。

我送她去坐巴士後，臨上車前她說:
「其實你唔開心可以同我講喎！」

她微笑地說，
「呢個聖節幾特別！」

「係我唔好意思就真，搞到你聖誕節都要陪我。」

我目送巴士後，
「嘟～嘟～嘟」

電話響起了，
我看一看來電指示，
「耀明」

我一照聽便聽到，
「衰鬼，好波喎！」

「我見到曬啦！」

「你同呀張文君過聖誕喎！」

如是者，我一五一十詳盡地告知他。
「你唔驚咩?」

其實我知道他問的是什麼。
「驚咩?」

「真係去陪朋友咁簡單？」

「我信啊麗嘅。」

「但感情唔係你想像之中咁穩固。」

明明知道是過客，
卻在腦海中定格。

第二下

最後一下

唔好咁sad得唔得，好心up

點解咁多故事都係sad

因為唔係童話故事

陪朋友其實同籃球隊隊長啪啪啪
NTR 反正我信了

推 好正

樓主幾時有新文

樓豬要四處搵律師幫手，
呢兩日要停一停。

新文呢 等左好耐

唔知仲有無人睇？

既然係聖誕特別篇，大家又想唔想健仔最後都一個人過聖誕呢？

想定唔想，由你話事！
(明午六時截止!)

黎緊咖啦，你又點揀先！

終於翻來了

推呀

往死裡推呀！

一個人的聖誕節

想睇

轉捩點，好像就是在這裡開始的吧?
就像x一樣，
你往左，我往右，只會相遇一次。

「耀明，你今日有無咩活動呀？」

「um⋯朝早同Marry食早餐，lunch就同cherry食，下午茶就同Katherine 食，夜晚呢，好似同
Tracy 食。」

「Er⋯⋯⋯」

「唔講咁多，趕住下一場。」

重複播放的聖誕歌，
還有故意佈置得閃閃發光的街道。

就係嘲笑我一樣。

「呵，呵，呵，Merry Christmas！」

傳說，聖誕老人會給予孩子禮物。
算吧，這種事我自己也清楚，
就只是欺騙小孩和商人想出來賺錢的手法。

可以的話，想這刻的你就在我身邊。
我苦笑一下，笑自己的幼稚。
就算拜託聖誕老人也沒辦法吧⋯⋯

「可以哦⋯」

我轉身一看，
那個聖誕老人正在哄那些小孩。
應該是我聽錯吧。

我拿起電話嘗試打給啊麗，
「嘟，嘟，嘟。」

「你所打既電話暫時未能接通⋯⋯」

你問我會否感到不開心?
聖誕節女朋友去陪朋友。
說實話，沒有就是騙你的。

—————————————————————
「唔好喊啦。」
女生正在安慰另一個抱頭大哭的女孩。
與此同時，女生不時地望手錶。

「我⋯我⋯我係咪阻到你？你約咗人走先啦。」

「唔緊要喎，我已經同咗健仔講咗啦！」

雖然期待了這天很久，不過眼看自己的好友失戀，也無可奈何的。

「唔知佢而家點呢⋯⋯」
她不時喃喃自語。

「唔好再飲啦！」
酒入愁腸愁更愁。
不過酒精是對付失戀的良物。

眼看男生一個電話也沒有。
不知道他正在幹什麼。

「喂，妹妹仔，做咩兩個人係到飲悶酒呀。」
「不如一齊呢。」
然後那個mk仔試圖把手放在女生的肩膀。

「喂！」
那個人一手捉住mk仔的仔，
「咁手多多，博打呀？」

「耀明！？」
「點解你會係到嘅？」

「我黎陪我女朋友飲杯野啫，佢叫Tiffany呀。」

「嘔⋯嘔⋯嘔。」
那個哭泣不停的女生抱住啤酒桶狂嘔。

「去搵健仔啦，仲有時間喎。」

「我同咗佢講啦。」

「朋友失戀，陪佢係天經地義，但你又有無諗過健仔感受先？」

—————————————————————
「真係好凍，都係翻屋企算吧啦。」

回到家中，娘親有點驚訝，
「乜咁快散呀？」

「係呀，佢陪朋友呀，失戀呀。」
「整幾多驚喜都無用啦！」

「一早同我講，咪唔洗搞多野囉！」

「你以為得你唔開心架咋?」
「吓，你以為今日出唔到黎佢好開心架?」

始料不及媽子會破口大罵，
「世界咁大，淨係得你一個自己人過？」

「吓，吓淨係就識得怨天怨地。」

「你學下人啦。」
然後指住電視機。

那天正在播放的是求婚大作戰。

對.......我的確是只有想自己。
想自己有多不開心，卻從沒由啊麗的角度出發。

原本答應卻失了約，其實一定也很難受。

「你咁就諗住放棄？學業唔得，衰咗你可以留班，愛情？」

「你仲想繼續蹉跎幾多時間？」

這把聲音略帶有點憂鬱，憂鬱得來又帶點性感。

「你知唔知人類係歷史上做到最出色既一件事係咩？」

「係搵籍口。」
「每當遇到不如意既事，就會開始為自己搵理由，情形？時機？天氣？運勢？搵種種既藉口黎安慰自己。」

「你係？」

我在窗子的反射中，依稀看見了一個滿面白鬍鬚的肥叔叔。

他拿起了那個裝禮物的盒子。

我一臉疑惑，
「你意思係？」

「夠鐘，我已經比咗個答案你。」

媽子一掌打落我的腦袋，
「喂，衰仔你唔好嚇呀媽喎。」

她好像看不到那個人。

10點正。

距離聖誕節只剩下兩小時

在街上會與很多途人碰面，這是必然的事情。
同樣，離別，也是。

一推再推

推繼續推

好多謝你幫我推咗四個post
因為你，我會記住呢一分鐘你為我所做嘅嘢。

諗番中學時既自己回望番就覺得離自己好遠

時間係年齡最大既敵人

明天出文，希望大家多多體諒

人會變 月會圓 無事啦

仲讀緊中學嘅我拍過一次拖 睇到呢篇文其實都好有共鳴 好多畫面啊

新讀者lm

人死後身體好像會輕了21克，聽說是靈魂離開身體。

望住那僵硬，又冰冷的身體。

我回憶起你經常說的那句口頭禪，你出人意料的行動。

而及你那不服輸的性格，
還有你在我身旁傻傻大笑的樣子。

人與生俱來，有一種便利的功能叫做「後悔」。
只要打著後悔的旗幟就能將自己的失敗合理化。可是現實是殘酷的，並不像遊戲般，錯了一個決定，只要按下退出遊戲，便能夠重新出發，有些事情，即使用一輩子，也補救不了。

最後一次，隔住一塊玻璃，親吻了那人。

「嗱，我比咗個初吻你，你唔准再嬲咖啦！」

並沒有再一次心如鹿撞，現在只剩下冷冰冰的感覺。

_________________________________________________
「我出門口呀！」

我拿起卓上的小盒子，便飛奔出去。

「喂，呀仔，咁夜⋯⋯」

「碰！」

「錯失同獲得，懦弱同勇敢、放棄同堅持，都會係你揮棒同衝刺個一刻衝破！」

「盡全力為奔跑啦！」
「嗒！」
那個滿面白鬍鬚的肥叔叔再一次消失。

「嗄⋯嗄⋯嗄」

「聖誕禮物緊係要係聖誕節送啦！」
我咬著牙根，再一次跑起來。

目的地我也不知道在那裡？
只是與其在這裡自怨自艾⋯
倒不如放手一搏。

其實我和她的角色互換，
我就像她的女朋友，
她就係我的男朋友。

是她改變了我。

迎面看到一個熟悉的身影，
「嘩，啊健，趕住下場？」

我並沒有理會耀明。

穿插過大街小巷，
仍然未找到她。

我走到平時送啊麗回家的海旁，
我抬頭向星星許願，
雖然做這種事，不是我的作風，
但求求你了⋯

此時，我聽見了一把女聲，急促的呼吸聲，
「嗄⋯嗄⋯嗄」

「呀健！」
她突然便飛撲了過來，把我緊緊抱住。

我輕撫她的臉，
「做咩呀？」

「你會唔會怪我唔陪你呀？」
「你會唔會搵第二個咖！」

她就像小學生般，提出千萬個問題。

「傻啦，點會呀？」

「係喎，聖誕快樂喎！」

她看一看錶，
「聖誕節已經過左啦！」

之後她從袋中拿出一團東西，
「嗱！」

原來是一條純黑色的頸巾。
我隱約看出她的手指頭都包了膠布。

「怕左你啦！」

她圍在我的頸上，然後說:
「成日翻學扮型就咁著件冷衫，點會夠暖呀。」

我傻傻地看著她，她卻說，
「仲笑！激笑我一陣都偷笑啦！」

她還送上一張親手制作的聖誕卡。

「呢張係？」

每一頁都是我和她的合照，不僅是萬聖節嚇破膽的樣子，還有我秋季旅行黑臉的臉孔。

一股暖意流進我的心底裏。

「咁你都會凍咖喎！」
我除下頸布，把另一邊繞在她頸上。

再一次嗅到她絲絲的髮香，我們的手微微貼近，輕輕的肌膚觸碰。

最後我握緊了她的手。

「聽講聖誕唔拖手會有好彩嘅事發生。」

她用那水汪汪的眼睛看著我，
「咁而家拖手，會有咩好彩嘅事？」

「遇到你。」
「遇到我。」

每一絲她的聲音和笑貌，都讓我覺得有一種窩心的感覺。

原來，只要單單待在喜愛的人身旁，便已經快樂。

「鍾嘉麗！」

「做咩呀？」

「我唔係幾識講野，如果要將之後講嘅嘢組織翻出黎可能會好長篇大論。」

「我希望你聽清楚。」

她一臉認真。

「死生契闊，與子成說。執子之手，與子偕老。」

與此同時我把小盒子拿出來，然後把它打開。

豈料她說，
「我無諗過你會送呢樣野。」
「但你唔覺得太快啦咩？」

其實他很細心，卻總要把這份體貼的細心轉一個大圈，然後試著讓我發現。

是咪太耐無出文
無人睇

中秋了，祝各位人月團圓！
亦都好多謝仲睇緊嘅你地！

一直諗緊呢個位究竟寫接受定唔接受好，
對於呢一點，大家有咩高見！

中秋特別篇(本話並不與主線有關)

男孩環顧四周，揭開了防毒面具
啪一啪身上的塵埃。

逢火連三月，家書抵萬金。

人群中不斷吶喊著，
「光復香港，時代革命。」
「五大訴求，缺一不可。」

望一望那部玻璃全碎，只剩下少量電源的電話，
原來又十點了。

那一夜，揹著沉重的背包，
明明做一些正確的事，可是腳步也要輕聲的。
因為心怕比人發現背包裡的東西。

漆黑的街頭，只得孤單身影伴著男孩，
他抬頭仰望天空，輕輕嘆了聲氣。

發覺這天月亮又大又圓。

突然有人把手撘在他的肩膀上，
心想不是警察吧！

「請你食呀！」

男孩十分疑惑，
不過看著身穿「街坊裝」的女孩，
男生放下戒心，
饑腸轆轆，吃甚麼都十分滋味。

這東西甜甜的，
在看一看竟是一個月餅。

男孩答謝了女孩，便繼續回家之路，

「喂！」

男孩轉頭一看，

「光復香港」

男孩拉下了口罩，叫出，
「時代革命」

強烈要求要受，因為現實中多數都唔受，希望你個故事能帶來一絲甜蜜，加油

樓主係咪唔記得咗出文？

冷風碰面吹來。
空氣好像也凍結起來。

我從來沒想到會聽到這個答案。

中學生肯定會在拍拖的第一天就興高采烈地去討論怎樣去紀念一週年，拍拖第一個月就會想一想和她結婚。

對於這個年紀的我也一樣。
很多人都說我是一個衝動的人。

但是你們有沒有想過成天把努力掛在嘴邊的人，通常都不會努力。因為他們只說不做。

「你企翻起身先啦⋯⋯」

心情有點複雜。

人生第一次的求婚就這樣失敗了。
亦都是最後一次⋯⋯

自此之後大家都沒有再提過這件事，
就當在沒事發生一樣。

可是，真的嗎？

六天後便是除夕倒數，又一年了。

我望住枱上的盒子，
「唉，真係太衝動啦。」

電話鈴聲響起，

「喂，衰仔出黎玩啦！」

我望一望我的豬仔錢甖，空空如也。

「唔啦，肥波⋯」

「搞乜呀你⋯」

「今日真係唔得，約定你31號好無？成班出黎倒數！」

「咁我睇下耀明佢得唔得啦。」

為了面子！為了啊麗！
如是者，我展開了，

「五天工作賺錢大作戰！」

人生第一次找兼職工作。

「你好呀，我見到你請人，唔知而家仲請唔請呢？」

「想請問幾錢一個鐘？」

大概是這天說得最多的二句，
兜兜轉轉，面試好幾份工作，而最終應徵我的是這一份。

那是一間日式的餐廳，不知稱不稱上日式料理，餐單和普通茶餐廳並沒大礙。

「你好呀，我見到你請人，我係黎見工。」

「有人黎見工！」
有一個一頭金毛的Mk仔大叫著。

一個面上帶疤痕的中年大叔走出來。
「你一陣落場再黎過啦。」

「落場？」
是要我幫手，考驗我嗎？
於是我便走去落單、送菜。

他大叫，
「你做咩呀？」

「你唔係叫我落場咩？」

「我頂你，我係叫你我地一陣休息先過黎呀，懵丙！」

因為「落場」的關係，整間餐廳沒有其他人，他倚在枱子上，抽著煙。
有點像深夜食堂的那個大叔。

「Er⋯⋯我黎⋯」

「得啦，我知啦。」

「點解想做呢份呀?」

「因為覺得貴公司有挑戰性，此外我想了解廚房運作，訓練客戶服務同溝通技巧。。」

他原本正抽著煙的手停下，
「香港地真係一個白痴仔都嫌多。」

然後再啪枱，
「仲話係讀過書！」

他的樣子太可怕了，我生怕他會一拳打在我身上，我一手擋在我的臉上，
「對⋯⋯對⋯唔住呀，無錢，我無⋯錢呀！」

「你......第一次見工?」

「係呀......」

「咁你可以邊日翻到，同幾時開始翻？」

「我淨係想翻⋯⋯⋯」

然後細細聲說出「五日咋⋯」

他難以置信地說，
「咩話？」

他搖搖頭，嘆一口氣，然後說:
「好辛苦架喎，我怕你一日都頂唔順?」

「我會努力嘗試des!」

商量好工錢後，我便正式在這間店展開五日之旅！

幸好聖誕有假期，可以整天工作！

「呼！」

我望住鏡子，然後拍一拍臉頰。
「好啦！」

「我出門口啦！」

我便迎接我第一日的上班生活。
這份工作的時段分開上午場和下午場。
上午場是十一時至下午二時，下午場是下午六時至十二時。

早上不會有人瘋狂到要跟日本人一樣吃飯當早餐吧？
所以早上那段時間很輕鬆，基本上只有我，面上刀疤的大叔和那個一頭金毛的MK仔，當然我甚麼也不懂，所以第一日他們就教我送餐，執檯、落單，清潔、擺檯等等。

「客人黎到，你要面帶笑容。」

「咁樣？」

他搖一搖頭，
「嗱，你咬住筷子，你個尖位要同筷子同一高度。」

傻的嗎？

就這樣跌跌撞撞下完成了一日工作。

「點呀，好攰呀？」

「我頂得順！」

當我剛步出門口就看見了張文君，
「又會咁岩嘅～」

「你又係到嘅？」

我指一指身後的店名，
「我係呢間翻工呀。」

「哦～～」

「咁你呢？」

「我專登黎搵你咖！」

我聽到後把正在喝的水也噴了出來。

「玩你咋！」

「我行呢邊呀，bye bye!」

過了一天後，再次回到鋪頭，

每當有客人進來，我都要低頭說，
「歡迎光臨」

「你著制服都幾搞笑。」

「點解又係你咖，啊君姐。」

「我黎食野嘅，你呀！對客人好啲呀吓。」

我立刻轉了語調，
「小姐，一個人呀?」

她笑說，
「係呀。」

我倆雙望微笑。

人生四緣，
緣起，緣滅。緣聚，緣散。

好睇！

多謝支持
好少人推post咁

多謝手足幫我推post！好滾動

真係好多謝你支持，
但係香港充斥著傷痛，擔憂
我都唔知仲可以寫到啲咩出黎

大家有咩好提意

Same

個葬禮主角係林鄭，男主角撞返前度就係一齊去鞭屍，最後大團圓結局

女主角係佢，我驚無人會睇

諗起之前振英月蛾個post

呢個星期無出故，大家有無掛住me？
放心，今日就有新文！

突然金毛Mk仔走到我身旁：
「請你翻黎就係溝女咖？」

「老大叫你呀！」

然後我轉身走入廚房，豈料回頭便發現那個金毛MK仔正在極力推銷。

當我走到廚房問老闆有甚麼事要找我，
此時才發現被MK仔欺騙了。

可惡的是，正值黃金時段，
那個金毛MK仔不停叫我去東去西，然後當忙了一輪的時候，回頭發現，他居然和張文君聊得挺開心。

難道那個MK Boy有甚麼過人之長？!

待他走後，我假裝落單，
「係，小姐，想要⋯條MK仔講咗啲咩？」

「無呀，佢問我拎電話咋。」

「咩話？！」
這兩個字響亮到連在廚房裏工作的老闆都走出來問，

「不過我就無比到佢......」

「搞乜呀又，智障仔。」

「等我黎啦，你幫我搞住個枱先」

那個MK Boy真的十分幫手，因為他只負責張文君那枱。

實在太多客人了，所以有點雞手鴨腳，
托賴上天，又有驚無險過了午飯時間。

我望住電話螢幕，為了啊麗我要撐住！

我剛想出外買午餐，仍見到張文君在那裏。

「仲未走既？」

「等你食晏就呀。」

「你唔係係我鋪頭食飽啦咩？」

她悄悄地說，
「你個位同事係咁一輪嘴介紹，但我都唔知咩黎。」

說完還扮可愛，伸出舌頭。

吃過午飯後，便又回到店內。

金毛MK仔一手捉住我，
「喂，個個你條女黎咖？」

我沾沾自喜地說，
「唔係喎。」

「唔係你條女又會咁痴咁埋？玩啊叔呀？」

對了，其實我又不是她甚麼人，
但不知為什麼我會這樣上心。

顯然地我並沒有告訴給啊麗，
一來不想她自責，二來是有點自從聖誕就好像有根刺在心中，不知如何開口。

在這五天中，我當了身體不是屬於自己，靈魂出了竅般，真想不到這樣的小店都會有這麼多客人。

大叔仍然很有霸氣地說，
「嗱，呢度係你嘅人工。」

我牢牢接著，雙眼發光。

「健仔？」

想不到會在最後一日才被撞破？！

金毛MK仔邊埋怨邊執捨餐具，
「Dllm又有一個靚女黎搵條契弟！」

我硬著頭皮地說，
「我無咩錢，所以咪想搵下外快，但怕你擔心所以⋯⋯」

「係呢，點解你會係到嘅？」

「係呀，張文君通知我咖。」

「那Lee!」(音:Nani)

「佢⋯佢⋯點同你講咖？」

「佢只係話見到我「男」朋友翻緊工姐！」

聽得出個男字特別大聲，看來啊麗真的怒了。

「鼓~鼓～鼓」
此時肚子卻不爭氣地發出聲音來。

「係咪未食野呀？」

「係⋯呀⋯」

「咁大個人都仲唔識照顧自己。」

就這樣，借肚餓將干戈化為玉帛。
真的這麼簡單？

不！
結果整段晚飯都被啊麗炮轟式問候，
小至忘了食晚餐，
大至虛報行蹤。

她完全不停口，
我就不停手。

真的非常滑稽，
不自覺地會心一笑。

「我話緊你，你笑咩？」

歲月就像神偷，將你換成他，將她換成她。
當你回首，便發覺它已經消失得無影無蹤。

小推

好多謝仲有人支持我
但我更希望大家注意翻蒙面法，緊急法

現階段可能做唔到一日一更，
但希望都可以做到一星期一話

大家既留言，我每個都有睇，
對劇情發展有咩交流更加可以講下

最後我好多謝，你，你同你仲支持我

?

樓主去左邊

大家經歷過中學 好貼地既故事好好睇

係 平時幾正經都好 係自己愛既人面前都係大細路

樓主呢...

樓主去咗邊呀

感謝大家不離不棄的支持，
最近家中發生了一些事，所以暫停了一排。

對上曾經有人話如果個故仔一次過睇會混亂，
想問各位睇既時候有無呢個感覺？

最後多謝大家。

有咩意見都可以講低。

期待

Pushhh

push!!!!

推啊

因為收到大家嘅支持，所以我翻來了，
但我又無咩靈感，大家可以比啲我？

去完128可能會有好多靈感

直頭暖到入心
可惜嘅係我著唔夠衫病咗

樓主保重身體，繼續撐你呀

tui

可能我一口氣睇得太快，我仲未搞清楚係邊個嘅葬禮

比你搞清楚就大結局哦

耀明定肥波

答你就真係成個故事都話曬你知啵

其實我一直都想同大家做個互動，不過大家除咗支持，留名就無

我想做到個故仔係唔影響主線下同大家交流下

新讀者留名，推

好明顯男主阿健

留名！

嚟緊應該十九號先有文出，

一來呢排多野搞，
二黎放低咗一排，要睇翻成個故仔先可以繼續落去。
三黎，有時發完夢都唔係幾想去理

但好多謝大家

支持你！

你個故好正 希望快啲繼續寫加油

撐你個故事幾好睇

P牌有得正皮

24嘅都黎啦

係到祝所有情人都係兄妹

講笑啫

平安夜快樂同聖誕節快樂呀！

差少少排版就可以了！

終於到了，這個故事的開段，
卻到了這場葬禮的尾聲。

這場葬禮將過往的人再一次聯繫起來。
耀明，肥波，Miss wong，嘉麗，我，等等⋯⋯
對了，好像有一個人未出現過。

「你地只要㩒一下呢粒制，屍體就會火化。」

這天只有部分人出席，
或許他們認為只要看不見就能當作無事發生過。
或許他們承受不了再見的那一刻。

不要哭，不要哭。
眼淚給我忍下來！

此刻，嘉麗他們底下頭來。
強忍住眼淚。

你們明白那種感覺嗎？
那天你打電話給我，興高采烈地討論，
晚刻就收到了你的死訊。

啊麗用手試圖拭去臉上的眼淚。

此刻我卻發現，

她的手戴著戒指。

「她靜悄悄地來過，她慢慢帶走沉默。」
_ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _

鬧鐘響起了，不自覺地拿起手機。
一看，原來已經過了五天工作，
我摸一摸頸子，回到正常日子有點不習慣。

學生時期就是這樣，
當你要上課時，總是抱怨何時才到紅日。
但當你放假太久時，便忽然想回到學校。

原來做功課好簡單，做人卻好難。
相信這是很多成年人到社會後才發覺。

老師們經常說，
「你估我地老師無野做？我地咪要改你地啲簿囉！」

既然你們不想增加工作量，卻又每次假期都給予數份功課？

我再望一望時鐘，原來已經十一時正了。

「Nani ?!」

「明明我撳咗幾下電話，最多都係瞓多五分鐘，點會過得咁快？」

不知你們有否發覺，早上起身的時間，往往都是快一點。

正當我想破口大罵之際，
我卻發現家中平靜得太過不自然。
我發現一些事情⋯⋯

就是......
家中居然沒有人！

我腦裏突然一種想法。

「喂，我download咗套幾好睇嘅愛情動作片，過黎一齊睇好無？」

意圖好像太過明顯⋯⋯

「咳⋯咳⋯咳」
「喂⋯咳⋯⋯啊禮啊⋯⋯」

不久十秒後，啊禮傳來一段錄音，
「做咩咁咳啊，大帝！」

「我諗我凍親啦，咳⋯」
(我還故意咳得大聲點)

「係咪你之前翻工凍親呀？」
「咁你睇咗醫生未呀？」

「未呀！」

「咁我陪你睇醫生啦！」

「但我未食野喎，屋企又無人煮比我食。」

她仍然typing中⋯⋯
我再補多一句，
「如果有人煮比我食就好⋯⋯」

「咁我上黎煮囉，麻煩友！」

我雙目微笑，
不是微笑，而是⋯⋯男生懂我的！

我立刻下床洗澡，故意開了新一瓶沐浴露，那瓶玫瑰花的味道，還噴了老豆的古龍水，
準備迎接我人生中重大的日子。

「叮噹～！」
門聲響起。

我抑壓興奮的心情，打開門後啊禮馬上跑了過來把手放在我的額頭上。

她今天穿著的是白色上衣配啡色的短裙和一雙白色的波鞋。顯得她更有魅力。

我見她一臉怒氣，顯然地比她發現了我詐病。

「唔好嬲啦。」
我邊說邊用手指尖點她的臉。

她用手把我的手推開，我也不甘示弱。
一手把啊禮抱起，然後放在梳化上，
正當我想輕吻她時，她卻搔癢我的肚子。

突然我聽到開門聲⋯

我回頭一望，

「仆街！」

王爾德曾經說過：「男人希望成為女人的第一個戀人，而女人希望成為男人的最後一個戀人。」

樓主

無人睇

點會

啱啱開始睇留咗名先
見到主角留班唔主動識朋友 放學第一個走
根本同我一模一樣
不過主角好彩 我毒咗四個月先第一次同同學傾偈

點會無人睇

樓主keep住出故好多人等住睇

應該一個星期出一，兩篇咁

好期待睇你啲文
加油

2020輕輕一推
希望多d人睇到

咁你都要出ga

我睇到

我好少留言，但是樓主寫故仔同我好有共鳴。
中學係一個最容易發生初戀地方

新讀者！重有冇文

條仆街根本太懶

你用錯分身留言呀？

無分身
只係幫大家話下自己

今晚有文哌
之後打完，電腦壞咗

共鳴在於大家大個咗，知道做唔返中學生
共鳴在於你同我一樣都有個她

呢個［她］影響左我下半生愛情觀

e....我以為係女主角既葬禮

未到最後都唔知死嘅係邊個

單純、普通嘅故事往往最能觸動人心
我估都係男主角或者女主角其中一個死

覺得死嘅係男主...btw 文呢

多啲正評，留言就會全力加速

最主要電腦無啦啦壞左，我又要由頭打過一次

Google drive

新讀者！等文

LM!!!!

有文未

「嗱，嗱，嗱，絶對唔係⋯⋯唔係你咁諗啊吓。」

我從未見過母親這麼平和，甚至她露出詭異的微笑。

「我落一落街先啊。」

我心知不妙了，但仍然故作鎮定。

嘉麗緊張地問，
「我係咪累咗你啊？」

「傻啦，無事嘅，我諗⋯⋯」

自從那天比母親發現後，氣氛總是有點尷尬，
吃飯時，我並沒有直視母親的勇氣。

整個晚餐都只有咀嚼聲音。

我看見她放下筷子。
「呢壇嘢仆硬街啦睇黎⋯⋯」

「我並唔反對你拍拖嘅，但係你應該知道有啲野可以做，有啲野唔可以㗎可。」

最後她用了三個小時，由我bb仔時候說起，用間接手法跟我說湊大一個小朋友的辛酸。

這一夜，收到很多啊麗的訊息。

「你媽咪點樣啊？」

「無野嘅，比佢話兩句啫~」

「咁聽日你仲可唔可以出街㗎？」

「聽日？」

我望一望月曆，噢，又過一年了。

「梗係冇問題啦！」

假期一到，大家就是瘋狂打機，
或者是邀朋友們逛街。
那個時候若果你跟朋友說，
「一陣去旺角。」

大家都會露出驚訝而又佩服樣子，
少不更事，總以為「MK仔」十分有型。
甚麼黑色戒指，十字頸鏈，還要把瀏海留得長長的。

當然並不是這樣極端⋯⋯

來到今年的最後一天，有些人選擇平靜地渡過，有些人會興高采烈地相邀一群人慶祝。

起初我想和啊麗兩人浪漫地慶祝。
但一想到WhatsApp 那群單身狗，
正在群組裏哭叫，

「我夠想有女溝，可惜我無人問津啊。」

「我都有老母生㗎！」

最後怕了他們，

「一齊出黎玩啦。」

9秒9時間，個個都打了，
「ok!!」

我打電話及啊麗，
「肥波，耀明個啲話一齊出黎玩喎。」
「如果你個fd 詠詩沒人約咪叫埋佢出囉。」

「um........等我問下佢先。」

不久之後，就收到啊麗的訊息。
「佢話可以喎。」

就這樣，一行五人就出發去倒數了。

可能會說，
「咁早就出去？」

非也非也，當然趁時間尚早，
享受一下，兩人世界！

這天海港城的燈飾依舊漂亮。
顯然地比聖誕節還要多人。

突然有人從後拍我的肩膀。
「Excuse me!」
「Can you help me to take a photo?」

我呆了一下，
「Nani？ 」

他以為我是日本人，他用手指指住相機。

啊麗即刻幫我回答，
「Sure! No problem!」

幫他影完相後，他很踴躍地舉手，
他用他的手指，做出動作來，
當然我也看得懂，立刻拿出手機給他。

「Thank !My friend!」

「Stand nearer! Stand nearer!」

「條友Up乜春啊！」

「佢話⋯⋯企埋啲喎⋯⋯」

(Post大概是這樣)

逛過海港城後，大概6，7點了。

我們約了他們8點在尖東站等。

但你知道是一群人總會有個人喜歡遲到，

肥波作狀地說，
「每次約親佢都會遲，仲笑笑口扮無事，自此我諗唔明我準時，仲有啲乜野意義囉！」

遲到都不是問題，每次問他，
「到邊？」

「五分鐘，黎緊，轉個彎就到。」

擾攘了半小時後，耀明大哥終於到了。

「喂，大佬差啲遲成年喎。」

「得，得，得，係我唔岩。」

上到「大x喜」，剛巧又沒有位子。
真係「屋漏偏逢連夜雨 ，船遲又遇打頭風。」

正當徬徨之際，我才醒起原來我有book位的。

那個經理帶我們到坐位後，便離開。
但大家也知道放題的位置總是較為狹窄。

肥波一人已霸了兩個人位置，儘管吃得很辛苦，不過大家面上也掛住笑容。

甚至靠嘲笑肥波，來破冰，
讓榮倉詠詩借此來融入我們的圈子。

整晚聽到最多，
「邊個食咗我叫個啲野啊？」

「你叫㗎？」

「樣樣20，得㗎啦！」

就這樣吵吵鬧鬧地吃過晚飯。

十一點了，但街上的氣氛，人群仍然興奮。

為了有一個有利位置，所以一行人都決定提早到文化中心。

實在大多人了，水洩不通。
行到中途，我，啊麗，和大隊走散了。

「磁～磁～磁」
肥波打來，啊麗拿了我的電話，
伸出鬼臉來，
「嗱，我地聽唔到啊。」

然後她緊握我的手，在人群中穿梭。

我望一望手錶，
十一點五十五分了。

還餘下五分鐘。
後面的鬼佬大呼小叫。

不同國籍，膚色的人在這裏，都正期待著⋯⋯

「10！」

「9！」

「8！」

「7！」

「6！」

「5！」

「4！」

「3！」

「2！」

「1！」

「Happy New Year !」

劈里啪啦，砰！砰！砰！
整個天空燃點色彩繽紛的煙花。

在逼夾又嘈吵的環境下，
男生拿出禮物出來。

「上次你無收到，今次無得唔收啊。」

女生拿起一看是頸鏈來。
「又有太陽，又有月亮嘅？」

「太陽同月亮只得一個。」

正同我想說下一句時，
豈料她接下去，

「你都係，係我嘅唯一。」

我呆了一呆，
「Nani?!」

她笑得很燦爛地回答，
「又睇埋啲MK語錄！」

我從後面的玻璃倒影中看到，她的手機正顯示，
「必睇！MK語錄大全！」

一生至少該有一次，為了某個人而忘了自己，不求有結果，不求同行，不求曾經擁有，甚至不求你愛我，只求在我最美的年華里，遇到你。 ————徐志摩

文

輕輕一推

希望多啲人睇

等文等文

有文先有人睇

有冇文？

啱啱睇曬 張文君

仲有無

遲左半年既pish

輕輕一推希望仲有人睇，

記得帶口罩之餘，都祝大家身體健康，心想事成。

好好睇 加油 期待結局

文？？？

請給我一些時間

係咪已經唔再出